<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized - Oxygen Sandbox</title>
	<atom:link href="/category/uncategorized/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 22:31:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1</generator>
	<item>
		<title>box culvert Kuningan </title>
		<link>/box-culvert-kuningan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 22:31:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-kuningan.html</guid>

					<description><![CDATA[Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah, tetapi diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-kuningan.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Kuningan </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah, tetapi diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Praktisi konstruksi sering menyebut beton precast hanya sebagai BC atau RCBC, yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS49Sj-GgluXeoqUSxqc93rpjhHZ5dQxDywQX77NxJDKODHQY8xhFc6yh9Ty4RssZqmdC45EQYXQydAt_ybaRnfBQOdERgWnZQU_aWq54_XOxQsbhcQ8MAJbneaKgNS6Jajl1IcRaB-QWg8HAdEx1z1OSuuTCnvfhH6dvkWXxP_GsGnQw7qtilq161IA/s3264/box%20culvert%2015.jpg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS49Sj-GgluXeoqUSxqc93rpjhHZ5dQxDywQX77NxJDKODHQY8xhFc6yh9Ty4RssZqmdC45EQYXQydAt_ybaRnfBQOdERgWnZQU_aWq54_XOxQsbhcQ8MAJbneaKgNS6Jajl1IcRaB-QWg8HAdEx1z1OSuuTCnvfhH6dvkWXxP_GsGnQw7qtilq161IA/s3264/box%20culvert%2015.jpg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert terbuat dari bahan-bahan seperti baja, PVC atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan komponis pembuatan beton. Box culvert berbentuk persegi dan memiliki sambungan pada setiap sisinya. Sambungan ini digunakan agar mudah untuk dipasang dengan box culvert lainnya. <br>Sambungan ini kerap juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya serupa pipa yang memiliki sifat kedap air. Oleh karena itu, box culvert menjadi lebih kokoh. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Pada beberapa perusahaan, harga box culvert termasuk biaya pemasangannya. Nah, proses pemasangannya sendiri adalah dengan menentukan lahan gali terlebih dahulu. Lahan gali yang sesuai dengan keperluan akan lebih efisien. <br>Pertama, lapisan tanah yang agak kasar harus diolah. Jika sudah, maka dilapisi dengan material yang agak halus. Dengan begitu, box culvert yang akan dipasang nantinya tidak akan mengalami kerusakan. Pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah pergeseran tanah. <br>Pertama, sebuah box culvert ditanam di lahan. Kemudian, box culvert ditanam dengan baris rapi seperti box tersebut. Pemasangan box culvert perlu dilakukan secara hati-hati dan dengan menggunakan alat berat. <br>Kemudian, akan dipasang cover dan menyambung antara box satu dengan yang lain. Kemudian, akan diukur kembali permukaan box culvert tersebut..</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-karawang.html">box culvert Karawang </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-majalengka.html">box culvert Majalengka </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Box juga dapat digunakan pada sekat-sekat bangunan dan gerbang selain saluran air dan jembatan. Struktur bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur diantaranya meliputi, ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah.
 </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Pemakaian box culvert biasanya digunakan dalam pembangunan <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi </a>area jalan. Cara memasang culvert adalah dengan melakukan pembuatan parit dengan ukuran sesuai kebutuhan di lapangan. Pertama, Anda perlu menentukan lokasi di mana Anda ingin membuat parit. Kedua, buatlah lubang dengan ukuran yang ditentukan, lalu letakkan culvert di atasnya. Ketiga, pasanglah batu bata atau batu di sekeliling culvert untuk menahan erosi. Keempat, gunakan beton untuk menutupi batu-batu tersebut. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Hal ini disebabkan oleh fakta bahwa pabrik-pabrik precast biasanya memiliki spesifikasi yang berbeda untuk produk-produk mereka. Tidak hanya itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan dan perletakan bangunan..<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali untuk mencegah terjadinya erosi. Dalam proses perancangan, hal yang perlu diperhatikan adalah untuk mengurangi sudut miring dari saluran air. Dengan mengurangi sudut miring, saluran air akan lebih efisien dalam mengalirkan air. <br>Apabila pada parit terdapat air atau memang peletakkan air, maka harus dilakukan proses watering lebih dahulu. Tujuan dari dilakukannya hal ini agar box culvert tidak mengampung. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya yang perlu dilakukan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidakkasar karena hal tersebut mampu merusak box.. <br>Tujuan proses pengelasan adalah agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Alat ini dapat menembus tanah yang keras dan bebatuan hingga ketebalan 150 mm. Ketinggiannya bisa sampai 75 mm.</p>



<p><strong> </strong><br>Proses instalasi ini dilakukan dengan cara peletakkan box pertama harus tepat karena dapat mempengaruhi posisi box. Elevasi dan kemiringan antena dikontrol dengan menggerakkan antena parabola dengan menggunakan dua poros. <br>Perhatikanlah posisi spigot dan socket ketika akan meletakkan box culvert Posisi spigot harus berada di hilir, sedangkan socket harus berada di hulu. <br>Proses pemasangan bocx culvert pada umumnya membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. </p>



<p><strong>Pengurugan Tanah </strong><br>Tahapan selanjutnya setelah pemasangan box culvert adalah pengurugan. Pengurugan adalah pembuatan sekat (partisi) pada bagian ujung box culvert, sehingga aliran air dibatasi. Pengurugan ini berfungsi untuk mencegah kerusakan struktur box culvert akibat gaya hidrodinamis akibat aliran air. Tahapan ini berupa finishing berupa pengurugan dan pemadatan tanah. Dalam proses pembuatan, aduklah sekeliling box culvert dengan tanah, sehingga box culvert memiliki tekanan sisi luar yang sama dengan tekanan sisi dalam. Akibatnya, box culvert akan memiliki struktur yang lebih kokoh. Lakukan hal yang sama di sisi lain ruangan <br>Jika Anda telah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda harus memastikan bahwa Anda memiliki cukup ruang untuk menginstalnya. Kini saatnya Anda mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi kepada produsen.<br> Beberapa informasi mengenai box culvert di atas bisa menjadi referensi bagi Anda saat membeli struktur ini untuk diaplikasikan pada bangunan. Struktur box culvert sangat cocok untuk digunakan sebagai penghubung antar jalan atau sebagai drainase air di daerah dengan curah hujan yang tinggi.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-3 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhlxAjruHMJ93UO3wYaUIZMvKV_Rbvyx2saCzkHy-z5_N-abXvgce627UHAG2eap2FnW3NfHrgFQXc4PsKgaSEuwmvo6m_koV3NQuN_DAs2Nqw6qU0CrRXacTVqq96exqD6zbTjq9Ok4HNM6HKDpI2Ku7ldzas_nqC6X9RuGSntPE9KxcXZZ7UqYMtqKA/s1200/box%20culvert%209.jpg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkWt5fFZOsyEzlgkODw10AIhdqZ7ACHFdrkySPPv4eHjfJD92pH1HwefDRzcGp1sFs7XvXeB8v_49VS001fVE8u0rXqDMLvbcj7OK5U2bV6LcPbULuY9sicKYgaMBDWSuDqcftybmDqwGC_SPpb5dXX00uHeZtb4fE2whM9XrYW5dykvIIG1QriYu2A/s1600/box%20culvert%207.jpeg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert yang akan Anda bayarkan tentu sangat sesuai dengan fungsinya yang sangat beragam. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki harga yang sesuai dengan sifatnya yang tahan terhadap air tanah. Dua jenis sambungan, spigot dan socket, berfungsi untuk menyatukan posisi box sehingga tidak terpengaruh oleh pergeseran tanah. </li>



<li> <br>
Box culvert dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Beton precast cocok untuk konstruksi bawah tanah karena ia adalah material yang kuat dan tahan lama. Selain itu, beton precast juga dapat digunakan sebagai drainase air dan sebagai saluran air. <br>Namun, perlu diperhatikan bahwa box culvert ini hanya untuk jenis konstruksi pendek laiknya jembatan pendek serta terowongan yang pendek. </li>



<li> Proses Konstruksi Jadi Lebih Cepat. <br>Harga box culvert relatif murah. Anda tidak akan mengalami kerugian besar jika memilih opsi ini. Selain itu, proses pemasangan juga relatif mudah. Pekerjaan ini dapat diselesaikan dalam waktu singkat. Anda tidak perlu menunggu lama untuk mendapatkan hasil akhir. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-5 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhImOunwoOawVwb1xepJwn0AGB5wN_X_0fR132gX34YHA0-N_bKeyI-YMeBo45uM2JqpPF5R82k1npKVT55_75ry3Q8dm_CbmYA5bgPZE8sTH2UTTRTCyUQqBNz1fC5NUwBme5Sc6ajkXb66gW6AYDhxpNnRfb08e68g3nzuzBiXUfzNd00gBx2-jvw0Q/s1200/box%20culvert%201.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Biasanya, harga box culvert akan lebih mahal daripada yang lain jika spesifikasinya lebih besar dan berat. </p>



<p><strong></strong><br>Sama seperti beton, material untuk membuat box culvert diantaranya berupa pasir, semen dan air. Dan untuk ukuran material yang digunakan untuk membuat box culvert, pasir yang digunakan sebagai bahan dasar membuat box culvert seharusnya memiliki ukuran butir yang relatif kecil.
 <br> <br>Box culvert yang Anda gunakan harus sesuai dengan standar SNI. Jika tidak, maka akan terjadi kerusakan pada infrastruktur Anda. Sehingga, setelah diaplikasikan tidak mudah rusak dan lebih tahan lama.. </p>



<p><strong> </strong><br>K3 adalah mutu beton yang sering digunakan pada box culvert. K350 adalah kadar air maximum dalam beton sebesar 350 kg per kubik. Beton dengan K350 dibuat dengan menggunakan semen Portland Type I dengan kadar air maksimum sebesar 22%.50 <br> <br>Secara teknis, metode produksi box culvert ini menggunakan wet cast atau cetak basah menggunakan getaran yang tinggi. </p>



<p><strong></strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat. Tulangan U-50 digunakan untuk produksi box culvert karena lebih kuat dan kokoh, sehingga dapat membuat box culvert lebih tahan lama. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-7 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb.. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai jenis beton pracetak berkualitas tinggi. Kami menyediakan beton untuk berbagai keperluan, seperti untuk pembangunan rumah, gedung, jembatan, dan sebagainya. Beton yang kami sediakan dibuat dengan menggunakan teknologi terbaru dan kami selalu mengutamakan kualitas. Kami juga menyediakan berbagai jenis bahan untuk beton, seperti pasir, kerikil, semen, dan lain-lain. Kami selalu siap melayani Anda dengan sepenuh hati. Selama bertahun-tahun kami telah berpengalaman dalam memenuhi kebutuhan beton precast di Indonesia. Kami telah mengembangkan berbagai solusi untuk memenuhi kebutuhan klien kami. Kami menyediakan berbagai produk dan layanan yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan klien kami. Kami juga dapat mengembangkan solusi khusus sesuai kebutuhan klien kami. Produksi berbagai produk pracetak menggunakan beton terbaik yang selalu di awasi langsung dan melalui quality control yang cukup ketat sehingga menghasilkan produk-produk berkualitas tinggi. </p>



<p> <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> adalah perusahaan material beton precast yang menyediakan berbagai produk dengan kualitas baik dan telah teruji. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi beton dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Sebagai salah satu pabrik beton pracetak terbaik di Indonesia, kami memiliki misi untuk lebih mengembangkan perekonomian dan kemajuan dalam bidang pembangunan gedung dan fasilitas. <br>Dengan semakin tingginya mobilitas masyarakat, fasilitas yang mendukung seperti pembangunan jalanan memadai dan gedung-gedung kokoh yang dapat menampung segala keperluan menjadi sangat dibutuhkan. Pembangunan jalanan yang memadai akan dapat meningkatkan aksesibilitas masyarakat dan memberikan kenyamanan serta keamanan dalam berkendara. Sedangkan gedung-gedung kokoh yang dapat menampung segala keperluan dapat memberikan pelayanan yang lebih baik dan memenuhi kebutuhan masyarakat.</p>



<p>Pabrik beton pracetak (precast) menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi di Indonesia. </p>



<p>Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete). Kami mengirimkan beton dengan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump) sebagai pendukung untuk kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat).<br>Kami juga ber-mitra dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia, sehingga memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikasi ISO DAS Quality Management System. Dengan pengawasan mutu yang ketat dan menggunakan material berkualitas, produk precast yang dihasilkan sangat berkualitas. </p>



<p> Selain itu, beton struktural drainase juga memiliki tekstur yang cenderung halus, sehingga sangat cocok untuk pekerjaan-pekerjaan interior. Beton struktural drainase ini juga tahan terhadap kerusakan akibat beban yang berat. </p>



<p>Oleh karena itu, sebelum membeli beton, lihatlah beberapa panduan berikut ini. Nantinya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk terbaik yaitu dalam hal harga, pelayanan dan juga kualitasnya :. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan yang baik akan menyediakan produk yang dapat dipercaya dan sesuai dengan standar SNI. Perusahaan terdekat akan mampu mengurangi biaya pengiriman yang mahal. </li>



<li>Karena itu, beton struktural box culvert membutuhkan loading maupun penurunan yang khusus. Semakin jauh jarakya maka akan semakin mahal ongkosnya.. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing. Beton dengan mutu tinggi biasanya digunakan untuk jalan raya, jembatan, dan juga bandara. Beton dengan mutu tinggi ini memiliki ketahanan yang lebih baik dibandingkan dengan beton dengan mutu rendah. Beton dengan mutu tinggi juga tahan terhadap serangan cuaca dan iklim. </li>



<li> </li>



<li>pelayanan yang baik adalah kunci untuk meningkatkan mutu pelayanan secara keseluruhan. </li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-kuningan.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-kuningan.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-kuningan/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-kuningan/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-kuningan.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-kuningan.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Tegal </title>
		<link>/box-culvert-tegal.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 14:32:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-tegal.html</guid>

					<description><![CDATA[Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu dari jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-tegal.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Tegal </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu dari jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Praktisi konstruksi dalam penyebutan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-9 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhO1FkOjF9UA0yl7rb2PYN2vtNQ-BcQpjUWgW91zyraSY4eyCnBUMC8ZKoVedgDfrrDJpH7Mezj38GWubgnfFT1rcOv_UN7KBn9TRJbOzgXsL0hhPDU6bzMP16Kr3abhvDcXwGQQmObpIZaZOk2sHlFP0-D_FEZcX4Gl-wFLvWLp8-xeirtWj4zRwC4Cg/s2560/box%20culvert%2017.jpg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAe2nCVNEgC6K1OKSeKTPJhE8zy9efnx-XEpuZbNXOaM_f6wMJkWVdYbpRtFwdi3OJe_BihBVibDVIkZce8n-bLoxPXzlmeaq1GaXnihZV-SA4rB5L24skGsuRYvfHrVKy6gENZpgHqk0doTCaz9i4DFvk1OP6pv0Wc05e0zOv3DBVnkdNMjFP-LlxTw/s1505/box%20culvert%2019.jpeg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhO1FkOjF9UA0yl7rb2PYN2vtNQ-BcQpjUWgW91zyraSY4eyCnBUMC8ZKoVedgDfrrDJpH7Mezj38GWubgnfFT1rcOv_UN7KBn9TRJbOzgXsL0hhPDU6bzMP16Kr3abhvDcXwGQQmObpIZaZOk2sHlFP0-D_FEZcX4Gl-wFLvWLp8-xeirtWj4zRwC4Cg/s2560/box%20culvert%2017.jpg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert adalah sebuah struktur yang terbuat dari baja, PVC, atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan kompoisi pembuatan beton. Box culvert sering digunakan sebagai sebuah jembatan atau sebagai sebuah penutup untuk sebuah saluran air. Box culvert persegi mempunyai sambungan pada semua sisinya. Artinya, box culvert persegi dapat terhubung ke berbagai jenis struktur beton. Hal ini membuat box culvert persegi sangat fleksibel dalam penerapannya. Sambungan ini digunakan agar mudah untuk dipasang dengan box culvert lainnya. <br>Sambungan ini sering juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya serupa pipa yang memiliki sifat kedap air. Oleh karena itu, box culvert menjadi lebih kokoh. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Pada sebagian perusahaan, harga box culvert sudah termasuk biaya pemasangannya. Pola pondasi ini sebenarnya berdasarkan teknik pemasangan pondasi yang telah ada sebelumnya. Sebelum memulai sebuah proyek pembangunan pastinya melakukan perencanaan yang matang, termasuk mempersiapkan lahan untuk pembangunan. Salah satu cara untuk mempersiapkan lahan pembangunan adalah dengan melakukan penambahan topsoil dengan membajak lahan. Akan tetapi, hal ini harus dilakukan sesuai dengan keperluan. <br>Pertama, lapisan tanah yang agak kasar harus diolah. Jika sudah, maka dilapisi dengan material yang agak halus. Jadi, agar box culvert yang akan dipasang tidak rusak, perlu dilakukan pengujian. Pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah pergeseran tanah. <br>Setelah itu, dilakukan pemasangan box culvert di lahan tersebut dengan baris rapi laiknya box tersebut. Pemasangan box culvert perlu dilakukan secara hati-hati dan dengan menggunakan alat berat. <br>Kemudian, akan dipasang cover dan menyambung antara box satu dengan yang lain. Kemudian, permukaan box culvert akan diukur kembali.</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-surakarta.html">box culvert Surakarta </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-temanggung.html">box culvert Temanggung </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Box juga dapat digunakan pada sekat-sekat bangunan dan gerbang selain saluran air dan jembatan. Bangunan ini mempunyai struktur yang cenderung multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, diantaranya meliputi ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, seperti <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi</a> area jalan dan pelapisan tanah. Cara memasang culvert dengan cara melakukan pembuatan parit dengan ukuran sesuai dengan kebutuhan di lapangan. Pertama, buatlah parit dengan ukuran yang sesuai dengan kebutuhan di lapangan. Kedua, pasanglah culvert di atas parit. Ketiga, tutup parit dengan material yang sesuai. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Hal ini disebabkan oleh fakta bahwa pabrik-pabrik precast biasanya memiliki spesifikasi yang berbeda untuk produk-produk mereka. Pasanglah parit dengan lebar yang mencukupi agar Anda dapat dengan mudah meletakkan bangunan. Selain itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan.<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali untuk mencegah terjadinya erosi. Pada saat mendesain sebuah saluran air, selain mengurugkan sudut miring saluran air, hal lain yang perlu mendapat perhatian khusus adalah pemilihan material yang tepat untuk saluran air. Material yang tepat akan menentukan umur pakai dari saluran air serta kekuatannya dalam menahan beban air. <br>Apabila pada parit terdapat air atau memang peletakkan air, maka harus dilakukan proses watering lebih dahulu. Tujuan dari dilakukannya hal ini agar box culvert tidak mengampung. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya yang perlu dilakukan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidak kasar karena hal tersebut mampu merusak box. <br>Proses pengelasan memiliki tujuan agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Proses pengelasan memiliki beberapa tujuan, yakni agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah, sehingga box tidak akan pecah. Pengelasan juga bertujuan untuk memperkuat struktur box sehingga lebih kuat dari sebelumnya. Alat ini dapat menembus tanah yang keras dan bebatuan dengan lapisan 150 mm. Ketinggian alat dapat mencapai 75 mm.</p>



<p><strong> </strong><br>Pada proses instalasi, box pertama harus diletakkan dengan tepat karena ini dapat mempengaruhi posisi box. Kemiringan dan elevasi haruslah sesuai dengan yang telah direncanakan. Komponen-komponen struktur beton harus ditempatkan dengan tepat agar dapat menahan beban yang ditimbulkan oleh gaya-gaya yang bekerja. Oleh karena itu, selama pelaksanaan pekerjaan haruslah dilakukan dengan hati-hati. <br>Pertama, Anda harus menentukan posisi culvert dengan baik. Kedua, perhatikan posisi spigot dan socket. Spigot dan socket harus sejajar dan dalam posisi yang benar. Posisi spigot harus berada di hilir, sedangkan socket harus berada di hulu. <br>Proses pemasangan bocx culvert pada umumnya membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya setelah pemasangan box culvert adalah pengurugan. Pengurugan adalah pembuatan sekat (partisi) pada bagian ujung box culvert, sehingga aliran air dibatasi. Pengurugan ini berfungsi untuk mencegah kerusakan struktur box culvert akibat gaya hidrodinamis akibat aliran air. Pada tahap ini, tanah dihaluskan dengan menggunakan alat pengurug dan pemadat. Pengurug adalah alat yang digunakan untuk memotong, menghaluskan, dan menyebarkan tanah. Pemadat adalah alat yang digunakan untuk memampatkan tanah dan menyebarkannya secara merata. Anda dapat melakukan pengurugan sisi luar box culvert dengan tanah. Lakukan hal yang sama di sisi lain ruangan <br>Jika Anda telah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda perlu menentukan jenis material yang akan digunakan untuk membuatnya. Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen.<br> Box culvert adalah struktur bawah tanah yang terbuat dari beton atau baja dan berfungsi sebagai penghubung dua lembah atau lembah dengan rawa. Struktur ini juga dapat berfungsi sebagai penghubung jalan dengan lembah di bawahnya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-11 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhX9dumcZdtVUcAl5XKYMWUOnJF3CQNYSRhQaWk3l8xixTQupPJxeajJEJyBdNjhQxZdmEg9rLXVcdbG6p3tlAXJniZB7E-4AD5e3UT2pzqJIQx6hiAa9GOshqhNmi5a_lLhE_r2mc5uXkRpJPchI1ulOs99TVBgWdtV244OnAUufCtvahTwyuROvcJMA/s1280/box%20culvert%2013.jpg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhlxAjruHMJ93UO3wYaUIZMvKV_Rbvyx2saCzkHy-z5_N-abXvgce627UHAG2eap2FnW3NfHrgFQXc4PsKgaSEuwmvo6m_koV3NQuN_DAs2Nqw6qU0CrRXacTVqq96exqD6zbTjq9Ok4HNM6HKDpI2Ku7ldzas_nqC6X9RuGSntPE9KxcXZZ7UqYMtqKA/s1200/box%20culvert%209.jpg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert yang akan Anda bayarkan tentu sangat sesuai dengan fungsinya yang beragam. seperti untuk menyalurkan air, sebagai jalan masuk atau jalan keluar, sebagai tempat drainase, sebagai penyangga bangunan, sebagai pelindung kabel listrik dan sebagainya. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki harga yang sesuai dengan sifatnya yang tahan terhadap air tanah. Dua jenis sambungan, spigot dan socket, berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh oleh pergeseran tanah. </li>



<li> <br>Box culverts dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Beton precast cocok untuk konstruksi bawah tanah karena ia adalah material yang kuat dan tahan lama. Selain itu, beton precast juga dapat digunakan sebagai drainase air dan sebagai saluran air. <br>Namun, perlu diperhatikan bahwa box culvert ini hanya untuk jenis konstruksi pendek seperti jembatan pendek dan terowongan pendek. </li>



<li> Proses Konstruksi Jadi Lebih Cepat. <br>Harga box culvert tergolong sangat hemat. Anda tidak akan berpikir banyak dengan harga box culvert karena sangat hemat. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-13 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert ditentukan oleh spesifikasi yang dimilikinya. Tentu saja dengan spesifikasi ini, Anda akan lebih mudah menyesuaikan dengan kebutuhan. </p>



<p><strong></strong><br>Sama seperti beton, material untuk membuat box culvert diantaranya berupa pasir, semen dan air. Dan untuk ukuran material yang digunakan untuk membuat box culvert, pasir yang digunakan sebagai bahan dasar membuat box culvert seharusnya memiliki ukuran butir yang relatif kecil.
 <br> <br>Anda harus menggunakan box culvert yang sesuai dengan standar SNI. Kualitas box culvert bergantung pada bagian-bagiannya, seperti material penutupnya, material inti, penyambungan, dan sebagainya. Jika salah satu bagian dari box culvert tidak sesuai dengan standar, maka seluruh box culvert akan rusak. </p>



<p><strong> </strong><br>K350 adalah mutu beton yang sering digunakan pada box culvert. Akan tetapi, Anda lebih disarankan untuk konsultasi terlebih dahulu dengan ahli teknik sipil..<br> <br>Teknisi, metode produksi box culvert menggunakan wet cast atau cetakan basah dengan getaran tinggi. </p>



<p><strong>Baja Tulangan</strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat. Tulangan U-50 digunakan untuk produksi box culvert karena lebih kuat dan kokoh, sehingga dapat membuat box culvert lebih tahan lama. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-15 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhImOunwoOawVwb1xepJwn0AGB5wN_X_0fR132gX34YHA0-N_bKeyI-YMeBo45uM2JqpPF5R82k1npKVT55_75ry3Q8dm_CbmYA5bgPZE8sTH2UTTRTCyUQqBNz1fC5NUwBme5Sc6ajkXb66gW6AYDhxpNnRfb08e68g3nzuzBiXUfzNd00gBx2-jvw0Q/s1200/box%20culvert%201.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> Pabrik Beton Precast Megacon Perkasa bergerak dalam pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai macam beton pracetak dengan kualitas terbaik. Kami telah berpengalaman selama bertahun-tahun dalam memenuhi kebutuhan beton pracetak di Indonesia Produksi berbagai macam produk pracetak menggunakan beton terbaik dengan pengawasan langsung dan melalui quality control yang ketat, sehingga menghasilkan produk bermutu tinggi. </p>



<p> <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> adalah perusahaan material beton precast yang menyediakan berbagai produk dengan kualitas baik dan telah teruji. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi beton dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Sebagai salah satu pabrik beton pracetak terbaik di Indonesia tentunya kami memiliki misi untuk lebih mengembangkan perekonomian &amp; kemajuan yang dilihat dari bidak pembangunan gedung serta fasilitas. <br>Peningkatan dan pembangunan fasilitas-fasilitas umum seperti jalan raya dan gedung-gedung sangat dibutuhkan untuk mendukung mobilitas masyarakat yang semakin pesat. Fasilitas penunjang seperti jalan raya yang memadai dan gedung-gedung kokoh akan sangat berguna untuk menunjang kebutuhan masyarakat baik untuk keperluan penjualan maupun jasa.</p>



<p>
Pabrik beton pracetak (precast) menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi di Indonesia. Pabrik-pabrik ini menyediakan berbagai produk beton, seperti batu bata, paving block, dan lain sebagainya. Produk-produk ini sangat berguna dalam pembangunan konstruksi. Material beton berstandar kualitas SNI..</p>



<p>Kami menyediakan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Sebagai pendukung untuk kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat), kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump).<br>Kami juga ber-mitra dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia, sehingga memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikat ISO DAS Quality Management System. Pengawasan mutu yang ketat dan material-material berkualitas membuat produk precast kami sangat berkualitas. </p>



<p> Selain itu, beton struktural drainase juga memiliki tekstur yang cenderung halus, sehingga sangat cocok untuk pekerjaan-pekerjaan interior. Beton struktural drainase ini juga tahan terhadap kerusakan akibat beban yang berat. </p>



<p>Oleh karena itu, sebelum membeli beton, lihatlah beberapa panduan berikut ini. Kedepannya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk yang terbaik, dilihat dari harga, pelayanan, dan juga kualitas. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan terbaik akan menyediakan produk yang terpercaya dan sesuai standart SNI. Perusahaan terdekat akan mampu mengurangi biaya pengiriman yang mahal. </li>



<li>Beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. Hal ini dikarenakan, beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing Beton dengan mutu tinggi biasanya digunakan untuk jalan raya, jembatan, dan juga bandara. Beton dengan mutu tinggi ini memiliki ketahanan yang lebih baik dibandingkan dengan beton dengan mutu rendah. Beton dengan mutu tinggi juga tahan terhadap serangan cuaca dan iklim. Ada banyak informasi yang bisa didapatkan, khususnya melalui online.. </li>



<li>Pelayanan yang memuaskan </li>



<li>Selain menjual produk berkualitas, sebagai seorang penjual kamu juga harus memberikan pelayanan yang baik. Dalam hal ini termasuk juga cara pemesanan yang mudah, proses yang mudah dan cepat.</li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-tegal.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-tegal.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-tegal/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-tegal/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-tegal.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-tegal.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Gunungkidul </title>
		<link>/box-culvert-gunungkidul.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 13:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-gunungkidul.html</guid>

					<description><![CDATA[Beton kotak pracetak adalah nama produk beton berbentuk kotak yang diproduksi dengan menggunakan cetakan besi. Tujuannya adalah untuk pembuatan saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini juga merupakan salah satu jenis reinforced concrete (beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-gunungkidul.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Gunungkidul </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Beton kotak pracetak adalah nama produk beton berbentuk kotak yang diproduksi dengan menggunakan cetakan besi. Tujuannya adalah untuk pembuatan saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini juga merupakan salah satu jenis reinforced concrete (beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi). Praktisi konstruksi dalam penyebutan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-17 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAe2nCVNEgC6K1OKSeKTPJhE8zy9efnx-XEpuZbNXOaM_f6wMJkWVdYbpRtFwdi3OJe_BihBVibDVIkZce8n-bLoxPXzlmeaq1GaXnihZV-SA4rB5L24skGsuRYvfHrVKy6gENZpgHqk0doTCaz9i4DFvk1OP6pv0Wc05e0zOv3DBVnkdNMjFP-LlxTw/s1505/box%20culvert%2019.jpeg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS49Sj-GgluXeoqUSxqc93rpjhHZ5dQxDywQX77NxJDKODHQY8xhFc6yh9Ty4RssZqmdC45EQYXQydAt_ybaRnfBQOdERgWnZQU_aWq54_XOxQsbhcQ8MAJbneaKgNS6Jajl1IcRaB-QWg8HAdEx1z1OSuuTCnvfhH6dvkWXxP_GsGnQw7qtilq161IA/s3264/box%20culvert%2015.jpg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh8f1FtRMWvVu0BlTQynW_3j4bmLjfhkQtaAtRGxj6b1k2vvvaJ0c9XyIPeQNCaUCeauvrqMMVjfJWQvCQTbByCHuVxRgg_zk4bTJYYi42EyVwYJaSMEgw_W2FWRBxsUt-mmMbuQJC9T0PjzrdjwkOSz1QPEJJUnYBaIYFR-9BKDhomDZNShQ5q2xo0FQ/s2077/box%20culvert%2018.jpg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert adalah sebuah struktur yang terbuat dari baja, PVC, atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan kompoisi pembuatan beton. Box culvert sering digunakan sebagai sebuah jembatan atau sebagai sebuah penutup untuk sebuah saluran air. Box culvert persegi mempunyai sambungan pada semua sisinya. Sambungan tersebut berfungsi agar mudah dipasang dengan box culvert lain. <br>Sambungan ini kerap juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya serupa pipa yang memiliki sifat kedap air. Menerapkan teknik ini pada box culvert, akan membuatnya lebih kokoh. Sehingga, teknik ini sangat cocok diterapkan pada struktur beton yang berada di daerah dengan gempa bumi atau daerah yang rawan longsor. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Pada beberapa perusahaan, harga box culvert sudah termasuk biaya pemasangannya. Nah, pada proses pemasangan, pertama-tama Anda harus menentukan lahan untuk ditambang. Lahan gali yang dibutuhkan untuk bangunan haruslah sesuai dengan keperluan yang ada. Jika tidak, maka akan terjadi kerugian bagi pemilik lahan gali. <br>Jika sudah, maka dilakukan pelapisan tanah menggunakan material yang agak halus. Jadi, agar box culvert yang akan dipasang tidak rusak, perlu dilakukan pengujian. Pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah pergeseran tanah. <br>Sesudah itu, dilakukan pemasangan box culvert di lahan itu dengan baris rapi seperti box itu. Pemasangan box culvert memerlukan ketelitian dan harus menggunakan alat berat. <br>Selanjutnya, cover akan dipasang dan box satu akan disambungkan dengan yang lain. Kemudian, permukaan box culvert akan diukur kembali.</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-bantul.html">box culvert Bantul </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-kulon-progo.html">box culvert Kulon Progo </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Penggunaan box tidak hanya diperuntukkan pada saluran air dan jembatan saja. Struktur bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur diantaranya meliputi, ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, seperti <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi</a> area jalan dan pelapisan tanah. Pertama, buatlah parit dengan ukuran sesuai kebutuhan di lapangan. Kedua, pasanglah culvert dengan cara menempatkannya di atas parit yang telah dibuat. Ketiga, pastikan bahwa culvert terpasang dengan sempurna dan kuat sehingga tidak mudah rusak atau roboh. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Pabrik beton precast memiliki syarat minimum tentang kedalaman box culvert yang dibuat oleh mereka. Kedalaman box culvert yang dibuat sesuai dengan syarat minimum pabrik beton precast akan memberikan hasil yang baik. Pasanglah parit dengan lebar yang mencukupi agar Anda dapat dengan mudah meletakkan bangunan. Selain itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan.<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali agar tidak terlalu longgar. Selain itu, hal yang perlu diperhatikan dalam proses perancangan adalah untuk mengurangi sudut miring saluran air. <br>Apabila pada parit terdapat air atau memang peletakkan air, maka harus dilakukan proses watering lebih dahulu. Tujuan dari dilakukannya hal ini agar box culvert tidak mengampung. </p>



<p><strong> </strong><br>Pelapisan box culvert dapat dibuat dari bahan-bahan seperti batu bata, beton, atau keramik. Pemilihan jenis bahan pelapisan sangatlah penting karena harus sesuai dengan kondisi luar dan dalam box culvert.
 Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidak kasar karena hal tersebut dapat merusak box. <br>Proses pengelasan memiliki tujuan agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Proses pengelasan memiliki beberapa tujuan, yakni agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah, sehingga box tidak akan pecah. Pengelasan juga bertujuan untuk memperkuat struktur box sehingga lebih kuat dari sebelumnya. Alat ini dapat menembus lapisan tanah yang keras dan bebatuan dengan ketebalan 150 mm, dengan ketinggian maksimum 75 mm.</p>



<p><strong>Proses Pengaplikasian Box Culvert </strong><br>Instalasi ini dilakukan dengan cara peletakkan box pertama harus tepat karena dapat mempengaruhi posisi box. Dalam sebuah proyek, selain perhitungan yang matang, penempatan komponen juga sangat penting. Komponen-komponen struktur beton harus ditempatkan dengan tepat agar dapat menahan beban yang ditimbulkan oleh gaya-gaya yang bekerja. Oleh karena itu, selama pelaksanaan pekerjaan haruslah dilakukan dengan hati-hati. <br>Pertama, Anda harus menentukan posisi culvert dengan baik. Kedua, perhatikan posisi spigot dan socket. Spigot dan socket harus sejajar dan dalam posisi yang benar. Selain itu, pastikan posisi spigot terletak di hilir dan socket di bagian hulu.. <br>Proses pemasangan bocx culvert pada umumnya membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. </p>



<p><strong> </strong><br>Pengurugan adalah pembuatan sekat (partisi) pada bagian ujung box culvert, sehingga aliran air dibatasi. Pengurugan ini berfungsi untuk mencegah kerusakan struktur box culvert akibat gaya hidrodinamis akibat aliran air.
 Tahap ini adalah finishing, yang meliputi pengurugan dan pemadatan tanah. Dalam proses pembuatan, aduklah sekeliling box culvert dengan tanah, sehingga box culvert memiliki tekanan sisi luar yang sama dengan tekanan sisi dalam. Akibatnya, box culvert akan memiliki struktur yang lebih kokoh. Lakukan pembersihan secara menyeluruh <br>Setelah Anda menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda perlu memilih material untuk digunakan. Sekarang waktunya Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen.<br> Beberapa informasi mengenai box culvert di atas bisa menjadi referensi bagi Anda saat membeli struktur ini untuk diaplikasikan pada bangunan..</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-19 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkWt5fFZOsyEzlgkODw10AIhdqZ7ACHFdrkySPPv4eHjfJD92pH1HwefDRzcGp1sFs7XvXeB8v_49VS001fVE8u0rXqDMLvbcj7OK5U2bV6LcPbULuY9sicKYgaMBDWSuDqcftybmDqwGC_SPpb5dXX00uHeZtb4fE2whM9XrYW5dykvIIG1QriYu2A/s1600/box%20culvert%207.jpeg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkWt5fFZOsyEzlgkODw10AIhdqZ7ACHFdrkySPPv4eHjfJD92pH1HwefDRzcGp1sFs7XvXeB8v_49VS001fVE8u0rXqDMLvbcj7OK5U2bV6LcPbULuY9sicKYgaMBDWSuDqcftybmDqwGC_SPpb5dXX00uHeZtb4fE2whM9XrYW5dykvIIG1QriYu2A/s1600/box%20culvert%207.jpeg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert tergantung pada ukuran dan fungsi box culvert. Jadi, sebelum memutuskan untuk membeli box culvert, Anda harus tahu terlebih dahulu apa yang Anda butuhkan. Jika Anda tidak tahu, Anda bisa mencari tahu dari ahlinya. Diantara fungsi tersebut adalah :. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki harga yang sesuai dengan sifatnya yang tahan terhadap air tanah. Dua jenis sambungan, spigot dan socket, berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh oleh pergeseran tanah. </li>



<li>2. <br>Box culvert dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Beton precast cocok untuk dibuat sebagai saluran air dan drainase karena materialnya yang kuat. Penggunaannya yang populer dalam pembangunan mall dan perkantoran menjadikannya sebagai pilihan utama bagi para arsitek. <br>Namun, perlu diperhatikan bahwa box culvert ini hanya untuk jenis konstruksi pendek seperti jembatan pendek dan terowongan pendek. </li>



<li> <br>Harga box culvert relatif lebih murah dibandingkan dengan jenis drainase lain. Pekerjaan pemasangan box culvert juga relatif lebih mudah sehingga biaya pemasangannya pun relatif lebih murah. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-21 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert ditentukan oleh spesifikasi yang dimilikinya. </p>



<p><strong></strong><br>Material yang dibutuhkan untuk membuat box culvert tidak berbeda jauh dengan pembuatan beton secara umum. <br> <br>Anda harus menggunakan box culvert yang sesuai dengan standar SNI. Kualitas box culvert bergantung pada bagian-bagiannya, seperti material penutupnya, material inti, penyambungan, dan sebagainya. Jika salah satu bagian dari box culvert tidak sesuai dengan standar, maka seluruh box culvert akan rusak. </p>



<p><strong> </strong><br>Mutu beton box culvert umumnya K350. <br>Metode Produksi <br>Metode produksi box culvert yang secara teknis menggunakan wet cast atau cetak basah dengan getaran yang tinggi. </p>



<p><strong></strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan baja tulangan U-40. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-23 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhImOunwoOawVwb1xepJwn0AGB5wN_X_0fR132gX34YHA0-N_bKeyI-YMeBo45uM2JqpPF5R82k1npKVT55_75ry3Q8dm_CbmYA5bgPZE8sTH2UTTRTCyUQqBNz1fC5NUwBme5Sc6ajkXb66gW6AYDhxpNnRfb08e68g3nzuzBiXUfzNd00gBx2-jvw0Q/s1200/box%20culvert%201.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p>PT. Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb.. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai macam beton pracetak dengan kualitas terbaik. Selama bertahun-tahun kami telah berpengalaman dalam memenuhi kebutuhan beton precast di Indonesia. Kami telah mengembangkan berbagai solusi untuk memenuhi kebutuhan klien kami. Kami menyediakan berbagai produk dan layanan yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan klien kami. Kami juga dapat mengembangkan solusi khusus sesuai kebutuhan klien kami. Produksi berbagai produk pracetak menggunakan beton terbaik yang selalu di awasi langsung dan melalui quality control yang cukup ketat sehingga menghasilkan produk-produk berkualitas tinggi. </p>



<p> Perusahaan ini menyediakan produk-produk unggulan seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Produk ini tersedia dalam berbagai ukuran dan bentuk yang dapat dipesan sesuai kebutuhan. <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> juga menyediakan produk-produk custom seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi beton dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Sebagai salah satu pabrik beton pracetak terbaik di Indonesia, kami memiliki misi untuk lebih mengembangkan perekonomian dan kemajuan dalam bidang pembangunan gedung dan fasilitas. <br>Peningkatan dan pembangunan fasilitas-fasilitas umum seperti jalan raya dan gedung-gedung sangat dibutuhkan untuk mendukung mobilitas masyarakat yang semakin pesat. Fasilitas penunjang seperti jalan raya yang memadai dan gedung-gedung kokoh akan sangat berguna untuk menunjang kebutuhan masyarakat baik untuk keperluan penjualan maupun jasa.</p>



<p>Pabrik beton pracetak menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi di Indonesia. Beton pracetak adalah beton yang diproduksi di luar lokasi pembangunan dengan menggunakan cetakan tertentu. Beton pracetak dapat dibuat dalam berbagai bentuk, ukuran, dan tekstur. Pabrik beton pracetak menyediakan berbagai jenis beton pracetak untuk digunakan dalam pembangunan konstruksi di Indonesia. </p>



<p>
Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump) sebagai pendukung kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat).<br>Kami juga ber-mitra dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia, sehingga memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikat ISO DAS Quality Management System. Pengawasan mutu yang ketat dan material-material berkualitas membuat produk precast kami sangat berkualitas. </p>



<p>Memilih beton harus mengikuti panduan yang tepat. Selain itu, beton struktural drainase juga memiliki tekstur yang cenderung halus, sehingga sangat cocok untuk pekerjaan-pekerjaan interior. Beton struktural drainase ini juga tahan terhadap kerusakan akibat beban yang berat. </p>



<p>Jadi, sebelum membeli beton, perhatikanlah beberapa tips berikut ini. Hal ini akan membantu Anda dalam memilih beton yang tepat. Nantinya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk terbaik yaitu dalam hal harga, pelayanan dan juga kualitasnya :. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan yang menyediakan produk yang terpercaya dan sesuai standart SNI adalah perusahaan terbaik. Perusahaan terdekat akan mampu mengurangi biaya pengiriman yang mahal. </li>



<li>Karena itu, beton struktural box culvert membutuhkan loading maupun penurunan yang khusus. </li>



<li>Mutu beton sesuai dengan SNI</li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing. Beton ini dianggap sebagai salah satu produk berkualitas tinggi karena sangat kuat dan tahan lama. Oleh karena itu, beton sering digunakan untuk berbagai keperluan seperti untuk pembangunan jembatan, jalan raya, dan sebagainya. </li>



<li> </li>



<li>Tidak hanya soal produk, tapi pelayanan yang baik juga mendukung kualitas. </li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-gunungkidul.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-gunungkidul.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-gunungkidul/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-gunungkidul/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-gunungkidul.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-gunungkidul.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Rembang </title>
		<link>/box-culvert-rembang.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:31:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-rembang.html</guid>

					<description><![CDATA[Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah, tetapi diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-rembang.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Rembang </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah, tetapi diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Praktisi konstruksi dalam penyebutan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-25 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS49Sj-GgluXeoqUSxqc93rpjhHZ5dQxDywQX77NxJDKODHQY8xhFc6yh9Ty4RssZqmdC45EQYXQydAt_ybaRnfBQOdERgWnZQU_aWq54_XOxQsbhcQ8MAJbneaKgNS6Jajl1IcRaB-QWg8HAdEx1z1OSuuTCnvfhH6dvkWXxP_GsGnQw7qtilq161IA/s3264/box%20culvert%2015.jpg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAe2nCVNEgC6K1OKSeKTPJhE8zy9efnx-XEpuZbNXOaM_f6wMJkWVdYbpRtFwdi3OJe_BihBVibDVIkZce8n-bLoxPXzlmeaq1GaXnihZV-SA4rB5L24skGsuRYvfHrVKy6gENZpgHqk0doTCaz9i4DFvk1OP6pv0Wc05e0zOv3DBVnkdNMjFP-LlxTw/s1505/box%20culvert%2019.jpeg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert sendiri terbuat dari baja, PVC atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan kompoisi pembuatan beton. Persegi box culvert memiliki sambungan pada setiap sisinya. Sambungan ini digunakan agar mudah untuk dipasang dengan box culvert lainnya. <br>Sambungan ini sering juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya serupa pipa yang memiliki sifat kedap air. Ketika membuat box culvert, penyambungan di antara bagian-bagiannya harus dilakukan dengan sempurna agar struktur keseluruhan menjadi kokoh. Oleh karena itu, perlu adanya penguat di setiap penyambungan supaya box culvert dapat bertahan dengan baik dalam jangka waktu yang lama. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Pada beberapa perusahaan, harga box culvert termasuk biaya pemasangannya. Nah, pada proses pemasangan, pertama-tama Anda harus menentukan lahan untuk ditambang. Tentu lahan gali harus sesuai dengan keperluannya.. <br>Pertama, lapisan tanah dicuci dengan benar. Jika sudah, maka dilapisi dengan material yang agak halus. Untuk mencegah kerusakan pada box culvert, sebaiknya pasanglah box culvert dengan benar. Pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah pergeseran tanah. Material yang lebih halus akan menahan lebih banyak tekanan daripada material yang kasar, sehingga lebih sedikit pergeseran tanah akan terjadi. Dengan demikian, pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah atau mengurangi risiko kerusakan akibat pergeseran tanah. <br>Pertama, sebuah box culvert ditanam di lahan. Kemudian, box culvert ditanam dengan baris rapi seperti box tersebut. Pemasangan box culvert perlu dilakukan dengan hati-hati dan menggunakan alat berat. Dimana sudah disesuaikan dengan kelurusan, kemiringan, serta ketinggiannya <br>Selanjutnya, cover akan dipasang dan box satu akan disambungkan dengan yang lain. Kemudian, akan diukur kembali permukaan box culvert tersebut..</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-purworejo.html">box culvert Purworejo </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-salatiga.html">box culvert Salatiga </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Penggunaan box tidak hanya diperuntukkan pada saluran air dan jembatan saja, tetapi juga dapat digunakan untuk berbagai macam keperluan lainnya. Struktur bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur diantaranya meliputi, ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Pemakaian box culvert biasanya digunakan dalam pembangunan <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi </a>area jalan. Pertama, buatlah parit dengan ukuran sesuai kebutuhan di lapangan. Kedua, pasanglah culvert dengan cara menempatkannya di atas parit yang telah dibuat. Ketiga, pastikan bahwa culvert terpasang dengan sempurna dan kuat sehingga tidak mudah rusak atau roboh. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Kedalaman minimum box culvert adalah sebesar 0,6 meter. Tidak hanya itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan dan perletakan bangunan..<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali agar tidak terlalu longgar. Pada saat mendesain sebuah saluran air, selain mengurugkan sudut miring saluran air, hal lain yang perlu mendapat perhatian khusus adalah pemilihan material yang tepat untuk saluran air. Material yang tepat akan menentukan umur pakai dari saluran air serta kekuatannya dalam menahan beban air. <br>Apabila ada air atau peletakkan air pada parit, maka proses watering harus dilakukan terlebih dahulu. Hal itu dilakukan untuk menghentikan box culvert dari mengumpul. </p>



<p><strong>Pelapisan Tanah </strong><br>Tahapan selanjutnya yang perlu dilakukan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidak kasar karena hal tersebut mampu merusak box. <br>Tujuan dari proses pengelasan ini adalah untuk mencegah agar material dari box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Alat ini dapat menembus tanah yang keras dan bebatuan dengan lapisan 150 mm. Ketinggian alat dapat mencapai 75 mm.</p>



<p><strong> </strong><br>Proses instalasi ini dimulai dengan meletakkan box pertama pada posisi yang tepat, karena ini dapat mempengaruhi posisi box selanjutnya. Dalam sebuah proyek, selain perhitungan yang matang, penempatan komponen juga sangat penting. Komponen-komponen struktur beton harus ditempatkan dengan tepat agar dapat menahan beban yang ditimbulkan oleh gaya-gaya yang bekerja. Oleh karena itu, selama pelaksanaan pekerjaan haruslah dilakukan dengan hati-hati. <br>Perhatikanlah posisi spigot dan socket ketika akan meletakkan box culvert Pastikan untuk menempatkan spigot di hilir dan socket di hulu. <br>Pada umumnya, proses pemasangan bocx culvert membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. </p>



<p><strong> </strong><br>Pengurugan adalah pembuatan sekat (partisi) pada bagian ujung box culvert, sehingga aliran air dibatasi. Pengurugan ini berfungsi untuk mencegah kerusakan struktur box culvert akibat gaya hidrodinamis akibat aliran air.
 Tahap ini adalah finishing, yang meliputi pengurugan dan pemadatan tanah. Dalam proses pembuatan, aduklah sekeliling box culvert dengan tanah, sehingga box culvert memiliki tekanan sisi luar yang sama dengan tekanan sisi dalam. Akibatnya, box culvert akan memiliki struktur yang lebih kokoh. Lakukan pembersihan secara menyeluruh <br>Jika Anda telah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, selanjutnya Anda perlu untuk menentukan jumlah material yang dibutuhkan. Untuk melakukan perhitungan ini, Anda akan membutuhkan panjang, lebar, dan tinggi box culvert. Jika Anda memiliki spesifikasi yang jelas tentang ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda dapat menggunakan rumus di bawah ini untuk menentukan jumlah material yang dibutuhkan. Sekarang waktunya Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen.<br> Beberapa informasi mengenai box culvert di atas bisa menjadi referensi bagi Anda saat membeli struktur ini untuk diaplikasikan pada bangunan. Struktur box culvert sangat cocok untuk digunakan sebagai penghubung antar jalan atau sebagai drainase air di daerah dengan curah hujan yang tinggi.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-27 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAtCmcF-qceIH_zJkhCQFkqlDzIaAEqneYLOZUbrG-lPfaDEr8TTjZJu-dep3d6dTrFJePKYK0z4dGO_Wq5b8gWRlyGL129285mbBpNqqRlAX482Ik4r0fadkSxNnWA_Jigxe4bnvDaQw86N6F3abfPZjUPUqQuJJnPw2AryPMMoAj6ya5HoIbLcuNjw/s1500/box%20culvert%2011.jpeg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk0TnLSN98MmZ7ZE5-EReyMHj-c-gdX5OFZMKhGZ4cbbuaET0qnypMTVZb4x5qwdjdhxEH6xtPcios4zoTcSOedWPvEMWf5ASc6k73ZV5xbDr5O_1TBsJ7uK4s5PbETz0BFzsNs7yc5XR4vGrRkAFsiXmdzRTClMc91HF7Fqp0XJyWThqunSUo3HYJUQ/s1600/box%20culvert%2012.jpeg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert yang akan Anda bayarkan tentu sangat sesuai dengan fungsinya yang beragam. seperti untuk menyalurkan air, sebagai jalan masuk atau jalan keluar, sebagai tempat drainase, sebagai penyangga bangunan, sebagai pelindung kabel listrik dan sebagainya. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki harga yang sesuai dengan sifatnya yang tahan terhadap air tanah. Ada dua jenis sambungan yang berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh dari pergeseran tanah, yaitu spigot dan socket. </li>



<li>2. Sebagai Material Konstruksi Bawah Tanah.<br>Box culverts dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Sebab, beton precast ini adalah material yang cocok untuk konstruksi bawah tanah dan bisa dipakai sebagai saluran air serta drainase saja.. <br>Namun, perlu diperhatikan bahwa box culvert ini hanya untuk jenis konstruksi pendek laiknya jembatan pendek serta terowongan yang pendek. </li>



<li> <br>Anda tentu tidak akan berpikir banyak dengan harga box culvert karena sangat hemat. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-29 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Biasanya, harga box culvert akan lebih mahal daripada yang lain jika spesifikasinya lebih besar dan berat. </p>



<p><strong></strong><br>Seperti yang telah dijelaskan sebelumnya bahwa material untuk membuat box culvert tidak jauh beda dengan pembuatan beton secara umum. <br> <br>Anda harus menggunakan box culvert yang sesuai dengan standar SNI. </p>



<p><strong> </strong><br>K350 adalah mutu beton yang sering digunakan pada box culvert. <br>Metode Produksi <br>Teknisi, metode produksi box culvert menggunakan wet cast atau cetakan basah dengan getaran tinggi. </p>



<p><strong>Baja Tulangan</strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat. Tulangan U-50 digunakan untuk produksi box culvert karena lebih kuat dan kokoh, sehingga dapat membuat box culvert lebih tahan lama. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-31 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb.. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai jenis beton pracetak berkualitas tinggi. Kami menyediakan beton untuk berbagai keperluan, seperti untuk pembangunan rumah, gedung, jembatan, dan sebagainya. Beton yang kami sediakan dibuat dengan menggunakan teknologi terbaru dan kami selalu mengutamakan kualitas. Kami juga menyediakan berbagai jenis bahan untuk beton, seperti pasir, kerikil, semen, dan lain-lain. Kami selalu siap melayani Anda dengan sepenuh hati. Selama bertahun-tahun kami telah berpengalaman dalam memenuhi kebutuhan beton precast di Indonesia. Kami telah mengembangkan berbagai solusi untuk memenuhi kebutuhan klien kami. Kami menyediakan berbagai produk dan layanan yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan klien kami. Kami juga dapat mengembangkan solusi khusus sesuai kebutuhan klien kami. Produksi berbagai macam produk pracetak dengan menggunakan beton terbaik yang selalu di awasi langsung dan melalui quality control yang ketat, sehingga menghasilkan produk bermutu tinggi. </p>



<p> Perusahaan ini menyediakan produk-produk unggulan seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Produk ini tersedia dalam berbagai ukuran dan bentuk yang dapat dipesan sesuai kebutuhan. <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> juga menyediakan produk-produk custom seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi beton dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Sebagai salah satu pabrik beton pracetak terbaik di Indonesia, kami memiliki misi untuk lebih mengembangkan perekonomian dan kemajuan dalam bidang pembangunan gedung dan fasilitas. <br>Dengan semakin pesat dan tingginya mobilitas masyarakat, fasilitas seperti pembangunan jalanan yang memadai dan gedung-gedung yang kokoh dibutuhkan untuk menunjang keperluan masyarakat, baik dalam bidang penjualan maupun jasa.</p>



<p>Pabrik beton pracetak (precast) menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi di Indonesia. </p>



<p>Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Sebagai pendukung untuk kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat), kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump).<br>Kami memiliki banyak mitra dengan perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air. Khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia. Hal ini memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang ber-sertifikat ISO DAS Quality Management System, dengan pengawasan mutu yang ketat dan material pilihan, sehingga menghasilkan produk precast yang sangat berkualitas. </p>



<p> Kenapa demikian? Hal in dikarenakan, beton pracetak bukanlah material yang harganya murah. Untuk beton struktural drainase, harganya cukup tinggi, namun mutu betonnya juga tinggi. </p>



<p>Jadi, sebelum membeli beton, lihatlah beberapa panduan berikut ini. Kedepannya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk yang terbaik dalam hal harga, pelayanan, dan juga kualitasnya. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan yang baik akan menyediakan produk yang dapat dipercaya dan sesuai dengan standar SNI. Perusahaan yang berada di dekat daerah pengiriman akan dapat mengurangi biaya pengiriman yang cukup mahal. </li>



<li>Karena itu, beton struktural box culvert membutuhkan loading maupun penurunan yang khusus. Semakin jauh jarakya maka akan semakin mahal ongkosnya.. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan yang berbeda-beda. Beton ini dianggap sebagai salah satu produk berkualitas tinggi karena sangat kuat dan tahan lama. Oleh karena itu, beton sering digunakan untuk berbagai keperluan seperti untuk pembangunan jembatan, jalan raya, dan sebagainya. </li>



<li> </li>



<li>Tak hanya soal produk, namun pelayanan juga menunjang kualitas. </li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-rembang.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-rembang.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-rembang/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-rembang/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-rembang.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-rembang.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Kebumen </title>
		<link>/box-culvert-kebumen.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 08:40:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-kebumen.html</guid>

					<description><![CDATA[Beton kotak pracetak adalah nama produk beton berbentuk kotak yang diproduksi dengan menggunakan cetakan besi. Tujuannya adalah untuk pembuatan saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini juga merupakan salah satu jenis reinforced concrete (beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-kebumen.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Kebumen </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Beton kotak pracetak adalah nama produk beton berbentuk kotak yang diproduksi dengan menggunakan cetakan besi. Tujuannya adalah untuk pembuatan saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini juga merupakan salah satu jenis reinforced concrete (beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi). Praktisi konstruksi dalam penyebutan jenis beton precast sering hanya menyebut BC atau RCBC yang berarti Reinforced Concrete Box Culvert. Padahal, ada jenis lain seperti PC atau Precast Concrete yang bisa juga dikategorikan sebagai beton precast. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-33 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhO1FkOjF9UA0yl7rb2PYN2vtNQ-BcQpjUWgW91zyraSY4eyCnBUMC8ZKoVedgDfrrDJpH7Mezj38GWubgnfFT1rcOv_UN7KBn9TRJbOzgXsL0hhPDU6bzMP16Kr3abhvDcXwGQQmObpIZaZOk2sHlFP0-D_FEZcX4Gl-wFLvWLp8-xeirtWj4zRwC4Cg/s2560/box%20culvert%2017.jpg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert terbuat dari bahan-bahan seperti baja, PVC atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan komponis pembuatan beton. Box culvert berbentuk persegi dan memiliki sambungan pada setiap sisinya. Sambungan ini digunakan agar mudah untuk dipasang dengan box culvert lainnya. <br>Sambungan ini kerap juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya serupa pipa yang memiliki sifat kedap air. Menerapkan teknik ini pada box culvert, akan membuatnya lebih kokoh. Sehingga, teknik ini sangat cocok diterapkan pada struktur beton yang berada di daerah dengan gempa bumi atau daerah yang rawan longsor. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Di beberapa perusahaan, harga box culvert ada yang sudah termasuk biaya pemasangannya. Lalu, menyiapkan seluruh peralatan seperti pemotongan besi-besi, pemasangan besi-besi dengan kayu, pengecoran, dan sebagainya. Sebelum memulai sebuah proyek pembangunan pastinya melakukan perencanaan yang matang, termasuk mempersiapkan lahan untuk pembangunan. Salah satu cara untuk mempersiapkan lahan pembangunan adalah dengan melakukan penambahan topsoil dengan membajak lahan. Akan tetapi, hal ini harus dilakukan sesuai dengan keperluan. <br>Pertama, lapisan tanah yang agak kasar harus diolah. Jika sudah, maka dilapisi dengan material yang agak halus. Jadi, agar box culvert yang akan dipasang tidak rusak, perlu dilakukan pengujian. Pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah pergeseran tanah. Material yang lebih halus akan menahan lebih banyak tekanan daripada material yang kasar, sehingga lebih sedikit pergeseran tanah akan terjadi. Dengan demikian, pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah atau mengurangi risiko kerusakan akibat pergeseran tanah. <br>Pertama, dilakukan pemasangan box culvert di lahan tersebut dengan baris rapi seperti box tersebut. Pemasangan box culvert perlu dilakukan secara hati-hati, dan menggunakan alat berat. Dimana perlu ditata rata, diberi kemiringan, serta cukup tinggi. <br>Kemudian, akan dipasang cover dan menyambung antara box satu dengan yang lain. Setelah itu, akan diukur kembali permukaan box culvert tersebut.</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-karanganyar.html">box culvert Karanganyar </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-kendal.html">box culvert Kendal </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Penggunaan box tidak hanya diperuntukkan pada saluran air dan jembatan saja, tetapi juga dapat digunakan untuk berbagai macam keperluan lainnya. Bangunan ini juga dapat digunakan untuk menempatkan peralatan seperti pompa air dan peralatan pemadam api.
 </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Pemakaian box culvert biasanya digunakan dalam pembangunan <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi </a>area jalan. Cara memasang culvert adalah dengan melakukan pembuatan parit dengan ukuran sesuai kebutuhan di lapangan. Pertama, Anda perlu menentukan lokasi di mana Anda ingin membuat parit. Kedua, buatlah lubang dengan ukuran yang ditentukan, lalu letakkan culvert di atasnya. Ketiga, pasanglah batu bata atau batu di sekeliling culvert untuk menahan erosi. Keempat, gunakan beton untuk menutupi batu-batu tersebut. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Kedalaman minimum box culvert adalah sebesar 0,6 meter. Tidak hanya itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan dan perletakan bangunan..<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali dan dipadatkan. Artinya, luasan penggalian yang sudah selesai digunakan sebaiknya segera ditutup dan dipadatkan kembali. Selain itu, hal yang perlu diperhatikan dalam proses perancangan adalah mengurugan sudut miring saluran air.. <br>Bila ada air di sekitar parit, atau air diletakkan secara sengaja, maka harus melakukan proses penyiraman terlebih dahulu. Hal tersebut dilakukan memiliki tujuan agar box culvert tidak menampung air. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya yang perlu dilakukan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus lembut karena hal tersebut dapat merusak box. <br>Tujuan proses pengelasan adalah untuk menjaga agar material box tidak mudah bergeser ke bawah. Alat ini dapat menembus tanah yang keras dan bebatuan hingga ketebalan 150 mm. Ketinggiannya bisa sampai 75 mm.</p>



<p><strong> </strong><br>Proses instalasi ini dilakukan dengan cara peletakkan box pertama harus tepat karena dapat mempengaruhi posisi box. Selain itu, kemiringan dan elevasi harus bersesuaian pada letak yang telah direncanakan.. <br> Kedua bagian ini harus berhadapan dengan tepat, sebelum diperbaiki dengan mortir dan baut. Pertama, buatlah mortir untuk bagian dalam, dengan mengikuti ukuran yang ada. Jika Anda ingin membuat mortir luar, Anda dapat mengikuti ukuran atau membuat mortir lebih tebal dari bagian dalam. Pastikan untuk menempatkan spigot di hilir dan socket di hulu. <br>Pada umumnya, proses pemasangan bocx culvert membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. Pertama, petugas akan memasang dan menarik rantai pada bocx culvert. Kedua, petugas akan menarik culvert dengan crane. Ketiga, petugas akan menarik culvert dengan alat bantu. Keempat, petugas akan memasang culvert di tempatnya. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya setelah pemasangan box culvert adalah pengurugan. Pengurugan adalah pembuatan sekat (partisi) pada bagian ujung box culvert, sehingga aliran air dibatasi. Pengurugan ini berfungsi untuk mencegah kerusakan struktur box culvert akibat gaya hidrodinamis akibat aliran air. Tahapan ini berupa finishing berupa pengurugan dan pemadatan tanah. Pengurugan sisi luar box culvert dapat dilakukan dengan tanah. Lakukan pembersihan mendalam
 <br>Jika Anda telah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, selanjutnya Anda perlu untuk menentukan jumlah material yang dibutuhkan. Untuk melakukan perhitungan ini, Anda akan membutuhkan panjang, lebar, dan tinggi box culvert. Jika Anda memiliki spesifikasi yang jelas tentang ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda dapat menggunakan rumus di bawah ini untuk menentukan jumlah material yang dibutuhkan. Kini saatnya Anda mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi kepada produsen.<br> Box culvert adalah sebuah struktur penghubung dua lembah atau lembah dengan rawa, yang terbuat dari beton atau baja. Struktur ini juga dapat berfungsi sebagai penghubung jalan dengan lembah di bawahnya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-35 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzg0OCWK1LzA9aJwa2s7wimZtUjwZV-i8Q3zLzY8dqxgl0Cn1kBe4nPqafexPCZUIEnJ0Cr-LyoyHtSvEjqbHh6rsdYDiiRutCmxUPpTv2wjV9UgWpKrW3KiGNMcVK2BvHgHKq-zx6IWUA4NVCHO-Qaw3I5shvQp4qAZa_l1tTfjdFf1JV5nThTUhOAQ/s251/box%20culvert%2010.jpg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAtCmcF-qceIH_zJkhCQFkqlDzIaAEqneYLOZUbrG-lPfaDEr8TTjZJu-dep3d6dTrFJePKYK0z4dGO_Wq5b8gWRlyGL129285mbBpNqqRlAX482Ik4r0fadkSxNnWA_Jigxe4bnvDaQw86N6F3abfPZjUPUqQuJJnPw2AryPMMoAj6ya5HoIbLcuNjw/s1500/box%20culvert%2011.jpeg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert tergantung pada ukuran dan fungsi box culvert. Jadi, sebelum memutuskan untuk membeli box culvert, Anda harus tahu terlebih dahulu apa yang Anda butuhkan. Jika Anda tidak tahu, Anda bisa mencari tahu dari ahlinya. Diantara fungsi tersebut adalah :. </p>



<ol>
<li>1. Kedap Terhadap Air Tanah. <br>Gorong-gorong box culvert memiliki harga yang sesuai dengan sifatnya yang tahan terhadap air tanah. Dua jenis sambungan, spigot dan socket, berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh oleh pergeseran tanah. </li>



<li> <br>Box culvert dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Beton precast cocok untuk dibuat sebagai saluran air dan drainase karena materialnya yang kuat. Penggunaannya yang populer dalam pembangunan mall dan perkantoran menjadikannya sebagai pilihan utama bagi para arsitek. <br>
Tetapi, perhatikan bahwa box culvert hanya untuk jenis konstruksi pendek seperti jembatan pendek dan terowongan pendek. </li>



<li> <br>Harga box culvert relatif murah. Anda tidak akan mengalami kerugian besar jika memilih opsi ini. Selain itu, proses pemasangan juga relatif mudah. Pekerjaan ini dapat diselesaikan dalam waktu singkat. Anda tidak perlu menunggu lama untuk mendapatkan hasil akhir. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-37 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Biasanya, harga box culvert akan lebih mahal daripada yang lain jika spesifikasinya lebih besar dan berat. </p>



<p><strong></strong><br>Sebagai material utama dalam pembuatan box culvert adalah semen dan batu bata. Semen dan batu bata ini di campur dengan perbandingan 1:3. Kemudian, kedua material tersebut dicampur dengan air hingga mencapai konsistensi yang pas. <br> <br>Culvert box yang Anda gunakan harus sesuai dengan standar SNI. </p>



<p><strong>Mutu </strong><br>
 Yang dimaksud dengan K350 adalah kadar air maximum dalam beton sebesar 350 kg per kubik. Untuk membuat beton dengan K350, diperlukan semen Portland Type I dengan kadar air maksimum sebesar 22%. <br> <br>Teknisnya, metode produksi box culvert menggunakan wet cast atau cetakan basah dengan getaran yang tinggi. </p>



<p><strong></strong><br>Dalam proses pembuatan box culvert, tulangan baja yang digunakan adalah U-50, sehingga struktur lebih kokoh dan kuat. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-39 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb.. <br>Kami merupakan perusahaan yang menyediakan berbagai jenis beton pracetak kualitas terbaik. Kami telah berpengalaman selama bertahun-tahun dalam memenuhi kebutuhan beton pracetak di Indonesia Pembuatan berbagai produk pracetak menggunakan beton terbaik yang di awasi langsung &amp; melalui quality control yang cukup ketat hingga menghasilkan produk bermutu tinggi.. </p>



<p> Perusahaan ini menyediakan produk-produk unggulan seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Produk ini tersedia dalam berbagai ukuran dan bentuk yang dapat dipesan sesuai kebutuhan. <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> juga menyediakan produk-produk custom seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Misi kami adalah untuk lebih mengembangkan perekonomian &amp; kemajuan yang dilihat dari bidak pembangunan gedung serta fasilitas. Kami percaya dengan semakin banyak pembangunan gedung dan fasilitas maka akan semakin maju perekonomian di Indonesia. Oleh karena itu kami selalu berusaha untuk memberikan yang terbaik bagi negara kami. <br>Peningkatan dan pembangunan fasilitas-fasilitas umum seperti jalan raya dan gedung-gedung sangat dibutuhkan untuk mendukung mobilitas masyarakat yang semakin pesat. Fasilitas penunjang seperti jalan raya yang memadai dan gedung-gedung kokoh akan sangat berguna untuk menunjang kebutuhan masyarakat baik untuk keperluan penjualan maupun jasa.</p>



<p>Pabrik beton pracetak menyediakan berbagai macam material beton untuk pembangunan konstruksi di Indonesia. Material beton yang tersedia diantaranya adalah beton ringan, beton siap pakai, dan beton untuk dinding. Beton ringan digunakan untuk konstruksi bangunan yang membutuhkan struktur ringan seperti gedung bertingkat rendah. Beton siap pakai digunakan untuk membangun jembatan, dan beton untuk dinding digunakan untuk membangun dinding gedung. </p>



<p>Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump) sebagai pendukung kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat).<br>Kami juga ber-mitra dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia, sehingga memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikasi ISO DAS Quality Management System. Dengan pengawasan mutu yang ketat dan menggunakan material berkualitas, produk precast yang dihasilkan sangat berkualitas. </p>



<p> Drainase beton struktural sendiri termasuk salah satu produk beton yang memiliki harga yang cukup mahal. Harga tersebut tentunya sangatlah beragam, tergantung pada mutu beton yang digunakan. Untuk mencapai mutu beton yang tinggi, maka biasanya harganya juga akan semakin mahal. Oleh karena itu, sebelum membeli produk beton drainase, sebaiknya Anda memastikan terlebih dahulu kebutuhan Anda. </p>



<p>Jadi, sebelum membeli beton, perhatikanlah beberapa tips berikut ini. Hal ini akan membantu Anda dalam memilih beton yang tepat. Kedepannya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk yang terbaik dalam hal harga, pelayanan, dan juga kualitasnya. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan yang baik akan menyediakan produk yang dapat dipercaya dan sesuai dengan standar SNI. Perusahaan terdekat akan mampu memangkas ongkos kirim yang cukup mahal. Hal ini akan meningkatkan laba perusahaan dan memberikan keseimbangan bagi para pedagang. </li>



<li>Karena itu, beton struktural box culvert membutuhkan loading maupun penurunan yang khusus. Semakin jauh jarakya maka akan semakin mahal ongkosnya.. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing. Namun demikian, setiap produk ini haruslah dibuat sesuai dengan standar khusus. Hal ini karena beton ini digunakan untuk dilalui kendaraan berat.Untuk mengetahui lebih lanjut tentang mutu beton yang ditawarkan, maka Anda bisa melihat lebih jauh dengan mereview perusahaan bersangkutan. Ada banyak informasi yang bisa didapatkan, khususnya melalui online.. </li>



<li> </li>



<li>Tidak hanya soal produk, tapi pelayanan yang baik juga mendukung kualitas. </li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-kebumen.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-kebumen.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-kebumen/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-kebumen/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-kebumen.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-kebumen.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Brebes </title>
		<link>/box-culvert-brebes.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 06:40:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-brebes.html</guid>

					<description><![CDATA[Box Culvert adalah nama produk beton pracetak berbentuk kotak yang diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan pembuatannya untuk kepentingan saluran dalam tanah atau gorong-gorong, beton ini juga merupakan salah satu dari jenis reinforced concre Reinforced concrete yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-brebes.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Brebes </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Box Culvert adalah nama produk beton pracetak berbentuk kotak yang diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan pembuatannya untuk kepentingan saluran dalam tanah atau gorong-gorong, beton ini juga merupakan salah satu dari jenis reinforced concre Reinforced concrete yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Para praktisi konstruksi dalam penyebuatan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert.. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-41 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh8f1FtRMWvVu0BlTQynW_3j4bmLjfhkQtaAtRGxj6b1k2vvvaJ0c9XyIPeQNCaUCeauvrqMMVjfJWQvCQTbByCHuVxRgg_zk4bTJYYi42EyVwYJaSMEgw_W2FWRBxsUt-mmMbuQJC9T0PjzrdjwkOSz1QPEJJUnYBaIYFR-9BKDhomDZNShQ5q2xo0FQ/s2077/box%20culvert%2018.jpg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert adalah sebuah struktur yang terbuat dari baja, PVC, atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan kompoisi pembuatan beton. Box culvert sering digunakan sebagai sebuah jembatan atau sebagai sebuah penutup untuk sebuah saluran air. Box culvert persegi mempunyai sambungan pada semua sisinya. Sambungan ini digunakan agar mudah untuk dipasang dengan box culvert lainnya. <br>Sambungan ini sering juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya serupa pipa yang memiliki sifat kedap air. Karena itu, box culvert yang dibuat dari beton akan lebih kokoh dibandingkan dengan box culvert yang dibuat dari bahan lain. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Pada beberapa perusahaan, harga box culvert sudah termasuk biaya pemasangannya. Pola pondasi ini sebenarnya berdasarkan teknik pemasangan pondasi yang telah ada sebelumnya. Lahan gali yang sesuai dengan keperluan akan lebih efisien. <br>Pertama, lapisan tanah dicuci dengan benar. Jika sudah, maka dilapisi dengan material yang agak halus. Jadi, agar box culvert yang akan dipasang tidak rusak, perlu dilakukan pengujian. Permukaan tanah yang rata dan halus dapat mencegah pergeseran tanah dan longsoran. Untuk membuat permukaan tanah rata dan halus, Anda bisa menggunakan material yang lembut seperti pasir atau kerikil. Selain itu, pelapisan dengan material yang halus juga bisa menghindarkan dari pergeseran tanah. <br>Pertama, sebuah lombong dibuat di lahan dengan ukuran seperti box culvert. Kemudian, box culvert dipasang di atas lombong dengan baris rapi seperti box tersebut. Pemasangan box culvert perlu dilakukan secara hati-hati dan dengan menggunakan alat berat. <br>Selanjutnya, cover akan dipasang dan box satu akan disambungkan dengan yang lain. Kemudian, akan diukur kembali permukaan box culvert tersebut..</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-boyolali.html">box culvert Boyolali </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-cilacap.html">box culvert Cilacap </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Box juga dapat digunakan pada sekat-sekat bangunan dan gerbang selain saluran air dan jembatan. Bangunan ini mempunyai struktur yang cenderung multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, diantaranya meliputi ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Bangunan ini memiliki struktur yang lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, seperti <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi</a> area jalan dan pelapisan tanah. Cara memasang culvert adalah dengan melakukan pembuatan parit dengan ukuran sesuai kebutuhan di lapangan. Pertama, Anda perlu menentukan lokasi di mana Anda ingin membuat parit. Kedua, buatlah lubang dengan ukuran yang ditentukan, lalu letakkan culvert di atasnya. Ketiga, pasanglah batu bata atau batu di sekeliling culvert untuk menahan erosi. Keempat, gunakan beton untuk menutupi batu-batu tersebut. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Pasanglah parit dengan lebar yang mencukupi agar Anda dapat dengan mudah meletakkan bangunan. Selain itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan.<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali untuk mencegah terjadinya erosi. Perhatikan sudut miring saluran air saat merencanakan. <br>Apabila pada parit terdapat air atau memang peletakkan air, maka harus dilakukan proses watering lebih dahulu. Tujuan dari dilakukannya hal tersebut agar box culvert tidak mengampung. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. 
Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidak kasar karena hal tersebut mampu merusak box. <br>Proses pengelasan memiliki tujuan agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Proses pengelasan memiliki beberapa tujuan, yakni agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah, sehingga box tidak akan pecah. Pengelasan juga bertujuan untuk memperkuat struktur box sehingga lebih kuat dari sebelumnya. Alat ini dapat menembus ketinggian 75 mm, meskipun area pemasangannya terdiri dari tanah yang keras dan bebatuan dengan ketebalan 150 mm</p>



<p><strong>Proses Pengaplikasian Box Culvert </strong><br>Proses instalasi ini dilakukan dengan cara peletakkan box pertama harus tepat karena dapat mempengaruhi posisi box. Selain itu, kemiringan dan elevasi harus bersesuaian pada letak yang telah direncanakan.. <br>Perhatikanlah posisi spigot dan socket ketika akan meletakkan box culvert Posisi spigot harus berada di hilir, sedangkan socket harus berada di hulu. <br>Pada umumnya, proses pemasangan bocx culvert membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. Pertama, petugas akan memasang dan menarik rantai pada bocx culvert. Kedua, petugas akan menarik culvert dengan crane. Ketiga, petugas akan menarik culvert dengan alat bantu. Keempat, petugas akan memasang culvert di tempatnya. </p>



<p><strong>Pengurugan Tanah </strong><br>Pengurugan adalah proses penghapusan material penutup tanah di sekitar box culvert. Biasanya, pengurugan dilakukan dengan menggunakan alat berat seperti excavator. Pengurugan dilakukan agar penutup tanah di sekeliling box culvert tidak mengalami tekanan, sehingga box culvert tidak akan terganggu. Pada tahap ini, tanah akan dikurugi dan dikompakkan. Pengurugan sisi luar box culvert dapat dilakukan dengan tanah. Lakukan pembersihan secara menyeluruh <br>Setelah Anda menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda perlu memilih material untuk digunakan. Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen.<br> Dalam artikel ini kami menyajikan beberapa informasi penting mengenai box culvert, sebagai referensi bagi Anda dalam memilih struktur ini untuk aplikasi pada bangunan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-43 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk0TnLSN98MmZ7ZE5-EReyMHj-c-gdX5OFZMKhGZ4cbbuaET0qnypMTVZb4x5qwdjdhxEH6xtPcios4zoTcSOedWPvEMWf5ASc6k73ZV5xbDr5O_1TBsJ7uK4s5PbETz0BFzsNs7yc5XR4vGrRkAFsiXmdzRTClMc91HF7Fqp0XJyWThqunSUo3HYJUQ/s1600/box%20culvert%2012.jpeg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAtCmcF-qceIH_zJkhCQFkqlDzIaAEqneYLOZUbrG-lPfaDEr8TTjZJu-dep3d6dTrFJePKYK0z4dGO_Wq5b8gWRlyGL129285mbBpNqqRlAX482Ik4r0fadkSxNnWA_Jigxe4bnvDaQw86N6F3abfPZjUPUqQuJJnPw2AryPMMoAj6ya5HoIbLcuNjw/s1500/box%20culvert%2011.jpeg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert yang akan Anda bayarkan tentu sangat sesuai dengan fungsinya yang sangat beragam. Box culvert digunakan sebagai penghubung dua tempat yang berada di tempat yang berbeda dengan menggunakan sebuah rangkaian dari beberapa bagian culvert. Box culvert juga dapat digunakan sebagai penutup untuk sebuah sungai atau sebagai sebuah penghalang untuk sebuah bangunan yang berada di dekat sebuah sungai. Diantara fungsi tersebut adalah :. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki harga yang sesuai dengan sifatnya yang tahan terhadap air tanah. Kedua jenis sambungan, yaitu spigot dan socket, berfungsi untuk menjaga agar posisi box saling menyatu dan tidak terpengaruh oleh pergeseran tanah. </li>



<li> <br>Box culverts dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Beton precast cocok untuk digunakan sebagai material konstruksi bawah tanah karena ia dapat menahan tekanan tanah dan air dengan baik. Selain itu, beton precast juga cocok untuk digunakan sebagai saluran air dan drainase. <br>
Tetapi, perhatikan bahwa box culvert hanya untuk jenis konstruksi pendek seperti jembatan pendek dan terowongan pendek. </li>



<li> <br>Harga box culvert relatif lebih murah dibandingkan dengan jenis drainase lain. Pekerjaan pemasangan box culvert juga relatif lebih mudah sehingga biaya pemasangannya pun relatif lebih murah. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-45 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert ditentukan oleh spesifikasi yang dimilikinya. Spesifikasi ini meliputi ukuran box culvert, tebal bahu, dan tinggi box culvert. Semakin besar ukuran box culvert, maka harganya akan semakin mahal. Hal ini disebabkan karena material yang digunakan untuk membuat box culvert juga semakin besar. Berikut selengkapnya!.</p>



<p><strong></strong><br>Material yang dibutuhkan untuk membuat box culvert tidak berbeda jauh dengan pembuatan beton secara umum. Komposisinya disesuaikan dengan mutu beton yang akan dibuat.. <br> <br>Culvert box yang Anda gunakan harus sesuai dengan standar SNI. </p>



<p><strong> </strong><br>K3 adalah mutu beton yang sering digunakan pada box culvert. K350 adalah kadar air maximum dalam beton sebesar 350 kg per kubik. Beton dengan K350 dibuat dengan menggunakan semen Portland Type I dengan kadar air maksimum sebesar 22%.50 <br>Metode Produksi <br>Metode produksi box culvert yang menggunakan wet cast atau cetak basah dengan getaran yang tinggi. </p>



<p><strong></strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan baja tulangan U-40. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-47 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb.. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai jenis beton pracetak berkualitas tinggi. Kami menyediakan beton untuk berbagai keperluan, seperti untuk pembangunan rumah, gedung, jembatan, dan sebagainya. Beton yang kami sediakan dibuat dengan menggunakan teknologi terbaru dan kami selalu mengutamakan kualitas. Kami juga menyediakan berbagai jenis bahan untuk beton, seperti pasir, kerikil, semen, dan lain-lain. Kami selalu siap melayani Anda dengan sepenuh hati. Kami telah berpengalaman selama bertahun-tahun dalam memenuhi kebutuhan beton pracetak di Indonesia Produksi berbagai macam produk pracetak dengan menggunakan beton terbaik yang selalu di awasi langsung dan melalui quality control yang ketat, sehingga menghasilkan produk bermutu tinggi. </p>



<p> <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> adalah sebuah perusahaan yang menyediakan material beton precast. Perusahaan ini didirikan untuk memenuhi segala kebutuhan dan perkembangan pengadaan beton di Indonesia. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi beton dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Misi kami adalah untuk lebih mengembangkan perekonomian &amp; kemajuan yang dilihat dari bidak pembangunan gedung serta fasilitas. Kami percaya dengan semakin banyak pembangunan gedung dan fasilitas maka akan semakin maju perekonomian di Indonesia. Oleh karena itu kami selalu berusaha untuk memberikan yang terbaik bagi negara kami. <br>Semakin pesat &amp; tingginya mobilitas masyarakat maka dibutuhkannya fasilitas yang mendukung seperti pembangunan jalanan yang memadai, gedung yang kokoh berdiri untuk menanmpung segala keperluan baik dalam bidang penjualan ataupun jasa.</p>



<p>Di Indonesia, pabrik-pabrik beton pracetak menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi. Pabrik-pabrik ini menyediakan berbagai produk beton pracetak untuk berbagai keperluan konstruksi, seperti balok-balok beton, lantai beton, dan dinding beton. </p>



<p>Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Sebagai pendukung untuk kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat), kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump).<br>Kami memiliki banyak mitra dengan perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air. Khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia. Hal ini memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikasi ISO DAS Quality Management System. Dengan pengawasan mutu yang ketat dan menggunakan material berkualitas, produk precast yang dihasilkan sangat berkualitas. </p>



<p> Selain itu, beton struktural drainase juga memiliki tekstur yang cenderung halus, sehingga sangat cocok untuk pekerjaan-pekerjaan interior. Beton struktural drainase ini juga tahan terhadap kerusakan akibat beban yang berat. </p>



<p>Oleh karena itu, sebelum membeli beton, lihatlah beberapa panduan berikut ini. Kedepannya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk yang terbaik, dilihat dari harga, pelayanan, dan juga kualitas. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan yang menyediakan produk yang terpercaya dan sesuai standart SNI adalah perusahaan terbaik. Perusahaan yang berada di dekat tempat tujuan akan dapat mengurangi biaya pengiriman yang mahal. </li>



<li>Beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. Hal ini dikarenakan, beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing Hal ini karena beton ini digunakan untuk dilalui kendaraan berat.Untuk mengetahui lebih lanjut tentang mutu beton yang ditawarkan, maka Anda bisa melihat lebih jauh dengan mereview perusahaan bersangkutan. </li>



<li> </li>



<li>Tak hanya soal produk, namun pelayanan juga menunjang kualitas. Dalam hal ini termasuklah juga cara pemesanan mobil yang mudah, prosesnya yang mudah dan cepat.</li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-brebes.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-brebes.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-brebes/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-brebes/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-brebes.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-brebes.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Sumedang </title>
		<link>/box-culvert-sumedang.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:59:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-sumedang.html</guid>

					<description><![CDATA[Kotak Beton Pracetak adalah sebuah produk beton yang dibuat menggunakan cetakan besi berbentuk kotak. Kotak Beton Pracetak ini digunakan untuk saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini termasuk ke dalam jenis beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas yang relatif rendah. Beton bertulang ini diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-sumedang.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Sumedang </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Kotak Beton Pracetak adalah sebuah produk beton yang dibuat menggunakan cetakan besi berbentuk kotak. Kotak Beton Pracetak ini digunakan untuk saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini termasuk ke dalam jenis beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas yang relatif rendah. Beton bertulang ini diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Praktisi konstruksi dalam penyebutan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-49 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhO1FkOjF9UA0yl7rb2PYN2vtNQ-BcQpjUWgW91zyraSY4eyCnBUMC8ZKoVedgDfrrDJpH7Mezj38GWubgnfFT1rcOv_UN7KBn9TRJbOzgXsL0hhPDU6bzMP16Kr3abhvDcXwGQQmObpIZaZOk2sHlFP0-D_FEZcX4Gl-wFLvWLp8-xeirtWj4zRwC4Cg/s2560/box%20culvert%2017.jpg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAe2nCVNEgC6K1OKSeKTPJhE8zy9efnx-XEpuZbNXOaM_f6wMJkWVdYbpRtFwdi3OJe_BihBVibDVIkZce8n-bLoxPXzlmeaq1GaXnihZV-SA4rB5L24skGsuRYvfHrVKy6gENZpgHqk0doTCaz9i4DFvk1OP6pv0Wc05e0zOv3DBVnkdNMjFP-LlxTw/s1505/box%20culvert%2019.jpeg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAe2nCVNEgC6K1OKSeKTPJhE8zy9efnx-XEpuZbNXOaM_f6wMJkWVdYbpRtFwdi3OJe_BihBVibDVIkZce8n-bLoxPXzlmeaq1GaXnihZV-SA4rB5L24skGsuRYvfHrVKy6gENZpgHqk0doTCaz9i4DFvk1OP6pv0Wc05e0zOv3DBVnkdNMjFP-LlxTw/s1505/box%20culvert%2019.jpeg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert terbuat dari bahan-bahan seperti baja, PVC atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan komponis pembuatan beton. Box culvert persegi mempunyai sambungan pada semua sisinya. Fungsi dari sambungan tersebut agar mudah dipasang dengan box culvert yang lain. <br>Sambungan ini sering juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya serupa pipa yang memiliki sifat kedap air. Menerapkan teknik ini pada box culvert, akan membuatnya lebih kokoh. Sehingga, teknik ini sangat cocok diterapkan pada struktur beton yang berada di daerah dengan gempa bumi atau daerah yang rawan longsor. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Di beberapa perusahaan, harga box culvert ada yang sudah termasuk biaya pemasangannya. Nah, proses pemasangannya sendiri adalah dengan menentukan lahan gali terlebih dahulu. Pastinya lahan untuk penggalian haruslah sesuai dengan kebutuhan. <br>Jika sudah, maka dilakukan pelapisan tanah menggunakan material yang agak halus. Dengan begitu, box culvert yang akan dipasang nantinya tidak akan mengalami kerusakan. Permukaan tanah yang rata dan halus dapat mencegah pergeseran tanah dan longsoran. Untuk membuat permukaan tanah rata dan halus, Anda bisa menggunakan material yang lembut seperti pasir atau kerikil. Selain itu, pelapisan dengan material yang halus juga bisa menghindarkan dari pergeseran tanah. <br>Setelah itu, dilakukan pemasangan box culvert di lahan tersebut dengan baris rapi laiknya box tersebut. Yang perlu diperhatikan adalah pemasangan box culvert harus berhati-hati dan memakai alat berat. <br>Kemudian, akan ditaruh sekat-sekat untuk menahan barang-barang. Kemudian, permukaan box culvert akan diukur kembali.</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-sukabumi.html">box culvert Sukabumi </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-tasikmalaya.html">box culvert Tasikmalaya </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Penggunaan box tidak hanya diperuntukkan pada saluran air dan jembatan saja. Bangunan ini memiliki struktur yang lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, diantaranya meliputi ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah. Berikut penjelasannya :. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Bangunan ini memiliki struktur yang lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, seperti <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi</a> area jalan dan pelapisan tanah. Pertama, buatlah parit dengan ukuran sesuai kebutuhan di lapangan. Kedua, pasanglah culvert dengan cara menempatkannya di atas parit yang telah dibuat. Ketiga, pastikan bahwa culvert terpasang dengan sempurna dan kuat sehingga tidak mudah rusak atau roboh. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Selain itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan dan perletakan bangunan.<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali dan dipadatkan. Pada saat mendesain sebuah saluran air, selain mengurugkan sudut miring saluran air, hal lain yang perlu mendapat perhatian khusus adalah pemilihan material yang tepat untuk saluran air. Material yang tepat akan menentukan umur pakai dari saluran air serta kekuatannya dalam menahan beban air. <br>Apabila pada parit terdapat air atau memang peletakkan air, maka harus dilakukan proses watering lebih dahulu. Hal tersebut dilakukan memiliki tujuan agar box culvert tidak menampung air. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya yang perlu dilakukan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidakkasar karena hal tersebut mampu merusak box.. <br>Tujuan dari proses pengelasan ini adalah untuk mencegah agar material dari box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Alat ini dapat menembus tanah yang keras dan bebatuan dengan lapisan 150 mm. Ketinggian alat dapat mencapai 75 mm.</p>



<p><strong> </strong><br>Pada proses instalasi, box pertama harus diletakkan dengan tepat karena ini dapat mempengaruhi posisi box. Dalam sebuah proyek, selain perhitungan yang matang, penempatan komponen juga sangat penting. Komponen-komponen struktur beton harus ditempatkan dengan tepat agar dapat menahan beban yang ditimbulkan oleh gaya-gaya yang bekerja. Oleh karena itu, selama pelaksanaan pekerjaan haruslah dilakukan dengan hati-hati. <br>Perhatikanlah posisi spigot dan socket ketika akan meletakkan box culvert Pastikan untuk menempatkan spigot di hilir dan socket di hulu. <br>Pada umumnya, proses pemasangan bocx culvert membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. Alat bantu yang digunakan untuk mengangkat bocx culvert berukuran besar dan berat agar dapat dalam posisi yang tepat. Crane akan ditaruh di atas bocx culvert yang akan dipasang, lalu alat bantu berupa rantai akan dipasang pada crane. Sebelum bocx culvert dipasang, perlu ada perencanaan yang matang agar proses pemasangan bocx culvert dapat berjalan dengan lancar. </p>



<p><strong> </strong><br>Pengurugan dari box culvert dilakukan untuk menghilangkan pasir yang tertimbun di sekitar culvert. Biasanya, pengurugan dilakukan sebelum pemasangan penutup culvert. Pengurugan sendiri dapat dilakukan dengan berbagai cara, antara lain dengan menggunakan air atau dengan penggalian.
 Tahap ini adalah finishing, yang meliputi pengurugan dan pemadatan tanah. Anda dapat melakukan pengurugan sisi luar box culvert dengan tanah untuk membuang air yang tertimbun di sekitar box culvert. Lakukan hal yang sama di sisi lain ruangan <br>Apabila Anda sudah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan. Saatnya Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen..<br>Hal ini memudahkan Anda untuk menyesuaikan kebutuhan anggaran yang akan dikeluarkan untuk memenuhi kebutuhan saluran air. Box culvert adalah struktur bawah tanah yang terbuat dari beton atau baja dan berfungsi sebagai penghubung dua lembah atau lembah dengan rawa. Struktur ini juga dapat berfungsi sebagai penghubung jalan dengan lembah di bawahnya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-51 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAtCmcF-qceIH_zJkhCQFkqlDzIaAEqneYLOZUbrG-lPfaDEr8TTjZJu-dep3d6dTrFJePKYK0z4dGO_Wq5b8gWRlyGL129285mbBpNqqRlAX482Ik4r0fadkSxNnWA_Jigxe4bnvDaQw86N6F3abfPZjUPUqQuJJnPw2AryPMMoAj6ya5HoIbLcuNjw/s1500/box%20culvert%2011.jpeg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAtCmcF-qceIH_zJkhCQFkqlDzIaAEqneYLOZUbrG-lPfaDEr8TTjZJu-dep3d6dTrFJePKYK0z4dGO_Wq5b8gWRlyGL129285mbBpNqqRlAX482Ik4r0fadkSxNnWA_Jigxe4bnvDaQw86N6F3abfPZjUPUqQuJJnPw2AryPMMoAj6ya5HoIbLcuNjw/s1500/box%20culvert%2011.jpeg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert tergantung pada ukuran dan fungsi box culvert. Jadi, sebelum memutuskan untuk membeli box culvert, Anda harus tahu terlebih dahulu apa yang Anda butuhkan. Jika Anda tidak tahu, Anda bisa mencari tahu dari ahlinya. Diantara fungsi tersebut adalah :. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki sifat tahan terhadap air tanah sehingga harganya sesuai dengan sifatnya. Dua jenis sambungan berupa spigot dan socket berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh dari pergeseran tanah.. </li>



<li>2. Sebagai Material Konstruksi Bawah Tanah.<br>
Box culvert dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Karena itulah, penggunaan beton precast ini dalam pembangunan mall dan perkantoran pun makin populer. <br>Box culvert hanya cocok untuk jenis konstruksi pendek, seperti jembatan pendek dan terowongan pendek. </li>



<li>3. <br>Harga box culvert relatif murah. Anda tidak akan mengalami kerugian besar jika memilih opsi ini. Selain itu, proses pemasangan juga relatif mudah. Pekerjaan ini dapat diselesaikan dalam waktu singkat. Anda tidak perlu menunggu lama untuk mendapatkan hasil akhir. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-53 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert ditentukan oleh spesifikasi yang dimilikinya. Biasanya, harga box culvert akan lebih mahal daripada yang lain jika spesifikasinya lebih besar dan berat. </p>



<p><strong></strong><br>Sebagai material utama dalam pembuatan box culvert adalah semen dan batu bata. Semen dan batu bata ini di campur dengan perbandingan 1:3. Kemudian, kedua material tersebut dicampur dengan air hingga mencapai konsistensi yang pas. <br> <br>Culvert box yang Anda gunakan harus sesuai dengan standar SNI. </p>



<p><strong>Mutu </strong><br>
 Yang dimaksud dengan K350 adalah kadar air maximum dalam beton sebesar 350 kg per kubik. Untuk membuat beton dengan K350, diperlukan semen Portland Type I dengan kadar air maksimum sebesar 22%. <br> <br>Teknisi, metode produksi box culvert menggunakan wet cast atau cetakan basah dengan getaran tinggi. </p>



<p><strong>Baja Tulangan</strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan baja tulangan U-40. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-55 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb.. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai jenis beton pracetak berkualitas tinggi. Kami menyediakan beton untuk berbagai keperluan, seperti untuk pembangunan rumah, gedung, jembatan, dan sebagainya. Beton yang kami sediakan dibuat dengan menggunakan teknologi terbaru dan kami selalu mengutamakan kualitas. Kami juga menyediakan berbagai jenis bahan untuk beton, seperti pasir, kerikil, semen, dan lain-lain. Kami selalu siap melayani Anda dengan sepenuh hati. Kami telah berpengalaman selama bertahun-tahun dalam memenuhi kebutuhan beton pracetak di Indonesia Produksi berbagai macam produk pracetak menggunakan beton terbaik dan dilakukan pengawasan secara langsung dan melalui quality control yang cukup ketat sehingga menghasilkan produk bermutu tinggi. </p>



<p>PT. <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> adalah perusahaan material beton precast yang menyediakan berbagai produk dengan kualitas baik dan telah teruji. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Sebagai salah satu pabrik beton pracetak terbaik di Indonesia tentunya kami memiliki misi untuk lebih mengembangkan perekonomian &amp; kemajuan yang dilihat dari bidak pembangunan gedung serta fasilitas. <br>Dengan adanya pembangunan jalanan yang memadai, masyarakat dapat bergerak dengan lebih lancar. Selain itu, fasilitas seperti gedung yang kokoh juga dibutuhkan untuk berbagai keperluan, seperti penjualan atau jasa.</p>



<p>Di Indonesia, pabrik-pabrik beton pracetak menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi. Pabrik-pabrik ini menyediakan berbagai produk beton pracetak untuk berbagai keperluan konstruksi, seperti balok-balok beton, lantai beton, dan dinding beton. </p>



<p>
Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump) sebagai pendukung kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat).<br>Kami memiliki banyak mitra dengan perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air. Khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia. Hal ini memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang ber-sertifikat ISO DAS Quality Management System, dengan pengawasan mutu yang ketat dan material pilihan, sehingga menghasilkan produk precast yang sangat berkualitas. </p>



<p> Drainase beton struktural memiliki harga yang cukup tinggi, tetapi mutu betonnya juga tinggi. </p>



<p>Dengan demikian, maka tak ada salahnya jika sebelum membeli beton ini, lihatlah beberapa panduan berikut ini. Kedepannya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk terbaik, yaitu dalam hal harga, pelayanan, dan juga kualitasnya. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan yang baik akan menyediakan produk yang dapat dipercaya dan sesuai dengan standar SNI. Sedangkan perusahaan terdekat akan mampu memangkas ongkos kirim yang cukup mahal.. </li>



<li>Beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. Hal ini dikarenakan, beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan yang berbeda-beda. Namun demikian, setiap produk ini haruslah dibuat sesuai dengan standar khusus. Beton digunakan untuk berbagai macam keperluan, termasuk untuk jalan raya. Beton jalan raya memerlukan kualitas yang baik karena akan digunakan untuk dilalui oleh kendaraan berat. Untuk mengetahui lebih lanjut tentang mutu beton yang ditawarkan, maka Anda bisa melihat lebih jauh dengan mereview perusahaan bersangkutan. </li>



<li> </li>



<li>Tidak hanya produk yang menentukan kualitas, pelayanan juga memainkan peran penting. Dalam hal ini termasuk juga cara pemesanan yang mudah, proses yang mudah dan cepat.</li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-sumedang.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-sumedang.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-sumedang/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-sumedang/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-sumedang.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-sumedang.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Purwakarta </title>
		<link>/box-culvert-purwakarta.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 02:05:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-purwakarta.html</guid>

					<description><![CDATA[Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah, tetapi diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-purwakarta.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Purwakarta </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi dengan menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah, tetapi diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Para praktisi konstruksi dalam penyebuatan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-57 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhO1FkOjF9UA0yl7rb2PYN2vtNQ-BcQpjUWgW91zyraSY4eyCnBUMC8ZKoVedgDfrrDJpH7Mezj38GWubgnfFT1rcOv_UN7KBn9TRJbOzgXsL0hhPDU6bzMP16Kr3abhvDcXwGQQmObpIZaZOk2sHlFP0-D_FEZcX4Gl-wFLvWLp8-xeirtWj4zRwC4Cg/s2560/box%20culvert%2017.jpg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert terbuat dari bahan-bahan seperti baja, PVC atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan komponis pembuatan beton. Box culvert persegi memiliki sambungan di seluruh sisinya. Sambungan dibuat agar mudah dipasang dengan box culvert lainnya. Fungsinya adalah untuk mempermudah pemasangan dan memastikan bahwa box culvert dapat berfungsi dengan baik. <br>Sambungan ini sering juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya seperti sebuah pipa yang memiliki sifat kedap air. Karena itu, box culvert yang dibuat dari beton akan lebih kokoh dibandingkan dengan box culvert yang dibuat dari bahan lain. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Pada beberapa perusahaan, harga box culvert termasuk biaya pemasangannya. Pola pondasi ini sebenarnya berdasarkan teknik pemasangan pondasi yang telah ada sebelumnya. Pastinya lahan untuk penggalian haruslah sesuai dengan kebutuhan. <br>Jika sudah, maka dilakukan pelapisan tanah menggunakan material yang agak halus. Sehingga, nantinya, box culvert yang akan dipasang tidak mengalami kerusakan. Pelapisan dengan material yang halus dapat menghindarkan dari pergeseran tanah dan juga membuat permukaan lebih rata. <br>Sesudah itu, dilakukan pemasangan box culvert di lahan itu dengan baris rapi seperti box itu. Pemasangan box culvert memerlukan ketelitian dan harus menggunakan alat berat. Dimana sudah disesuaikan dengan kelurusan, kemiringan, serta ketinggiannya <br>Selanjutnya, cover akan dipasang dan box satu akan disambungkan dengan yang lain. Kemudian, akan diukur kembali permukaan box culvert tersebut..</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-pangandaran.html">box culvert Pangandaran </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-subang.html">box culvert Subang </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Box juga dapat digunakan pada sekat-sekat bangunan dan gerbang selain saluran air dan jembatan. Bangunan ini juga dapat digunakan untuk menempatkan peralatan seperti pompa air dan peralatan pemadam api.
 </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Pemakaian box culvert biasanya digunakan dalam pembangunan <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi </a>area jalan. Cara memasang culvert dengan cara melakukan pembuatan parit dengan ukuran sesuai dengan kebutuhan di lapangan. Parit dibuat dengan ukuran yang sesuai dengan lebar dan tinggi culvert. Jika parit sudah siap, selanjutnya pasanglah culvert dengan menempatkannya di atas parit. Culvert dapat dipasang dengan menggunakan beton atau bahan lain sesuai dengan yang ditentukan. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Pabrik beton precast memiliki syarat minimum tentang kedalaman box culvert yang dibuat oleh mereka. Kedalaman box culvert yang dibuat sesuai dengan syarat minimum pabrik beton precast akan memberikan hasil yang baik. Selain itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan dan perletakan bangunan.<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali agar tidak terlalu longgar. Selain itu, hal yang perlu diperhatikan dalam proses perancangan adalah mengurugan sudut miring saluran air.. <br>Parit yang berisi air atau yang terletak di dekat air, harus dilakukan proses penyiraman sebelumnya. Tujuan dari dilakukannya hal tersebut agar box culvert tidak mengampung. </p>



<p><strong> </strong><br>Pelapisan box culvert dapat dibuat dari bahan-bahan seperti batu bata, beton, atau keramik. Pemilihan jenis bahan pelapisan sangatlah penting karena harus sesuai dengan kondisi luar dan dalam box culvert.
 Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus lembut karena hal tersebut dapat merusak box. <br>Tujuan proses pengelasan adalah agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Ketinggian alat dapat mencapai 75 mm, tetapi area pemasangan terdiri dari tanah yang keras dan bebatuan dengan lapisan 150 mm..</p>



<p><strong> </strong><br>Proses instalasi ini dimulai dengan meletakkan box pertama pada posisi yang tepat, karena ini dapat mempengaruhi posisi box selanjutnya. Elevasi dan kemiringan antena dikontrol dengan menggerakkan antena parabola dengan menggunakan dua poros. <br>Perhatikanlah posisi spigot dan socket ketika akan meletakkan box culvert Posisi spigot harus berada di hilir, sedangkan socket harus berada di hulu. <br>Pada umumnya, proses pemasangan bocx culvert membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. Alat bantu yang digunakan untuk mengangkat bocx culvert berukuran besar dan berat agar dapat dalam posisi yang tepat. Crane akan ditaruh di atas bocx culvert yang akan dipasang, lalu alat bantu berupa rantai akan dipasang pada crane. Sebelum bocx culvert dipasang, perlu ada perencanaan yang matang agar proses pemasangan bocx culvert dapat berjalan dengan lancar. </p>



<p><strong> </strong><br>Setelah proses pemasangan box culvert, tahapan selanjutnya adalah pengurugan. Pada tahap ini, tanah dihaluskan dengan menggunakan alat pengurug dan pemadat. Pengurug adalah alat yang digunakan untuk memotong, menghaluskan, dan menyebarkan tanah. Pemadat adalah alat yang digunakan untuk memampatkan tanah dan menyebarkannya secara merata. Dalam proses pembuatan, aduklah sekeliling box culvert dengan tanah, sehingga box culvert memiliki tekanan sisi luar yang sama dengan tekanan sisi dalam. Akibatnya, box culvert akan memiliki struktur yang lebih kokoh. Lakukan sampai area terlihat rapi seperti semula.. <br>Jika Anda telah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda perlu menentukan jenis material yang akan digunakan untuk membuatnya. Sekarang waktunya Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen.<br> Beberapa informasi mengenai box culvert di atas bisa menjadi referensi bagi Anda saat membeli struktur ini untuk diaplikasikan pada bangunan..</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-59 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkWt5fFZOsyEzlgkODw10AIhdqZ7ACHFdrkySPPv4eHjfJD92pH1HwefDRzcGp1sFs7XvXeB8v_49VS001fVE8u0rXqDMLvbcj7OK5U2bV6LcPbULuY9sicKYgaMBDWSuDqcftybmDqwGC_SPpb5dXX00uHeZtb4fE2whM9XrYW5dykvIIG1QriYu2A/s1600/box%20culvert%207.jpeg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPifNbVDKzj9BxsvBgT83Dn3tw86Z9NcfDvu14Bae1ira9AMWBgPxNBhBPT0x1tXCVcsizWh06npHe44G2aG19EZA045qy1eFcKiGaOlSrHyH1zXyTYgND2j3dODN8GO_8_49zUwB9Zp35yVM13Skjzo_jArsFXHu5osTFWwK3wus2OiDOLMJW6UuctA/s2560/box%20culvert%208.jpg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert yang akan Anda bayarkan tentu sangat sesuai dengan fungsinya yang sangat beragam. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki sifat tahan terhadap air tanah sehingga harganya sesuai dengan sifatnya. Dua jenis sambungan, spigot dan socket, berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh oleh pergeseran tanah. </li>



<li> <br>Box culvert bisa diaplikasikan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Sebab, beton precast ini adalah material yang cocok untuk konstruksi bawah tanah dan bisa dipakai sebagai saluran air serta drainase saja.. <br>Namun, perlu diperhatikan bahwa box culvert ini hanya untuk jenis konstruksi pendek laiknya jembatan pendek serta terowongan yang pendek. </li>



<li> <br>Harga box culvert relatif lebih murah dibandingkan dengan jenis drainase lain. Pekerjaan pemasangan box culvert juga relatif lebih mudah sehingga biaya pemasangannya pun relatif lebih murah. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-61 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert ditentukan oleh spesifikasi yang dimilikinya. Biasanya, harga box culvert akan lebih mahal daripada yang lain jika spesifikasinya lebih besar dan berat. </p>



<p><strong></strong><br>Seperti yang telah dijelaskan sebelumnya bahwa material untuk membuat box culvert tidak jauh beda dengan pembuatan beton secara umum. Komposisinya disesuaikan dengan mutu beton yang akan dibuat.. <br> <br>Box culvert yang Anda gunakan harus sesuai dengan standar SNI. Jika tidak, maka akan terjadi kerusakan pada infrastruktur Anda. </p>



<p><strong> </strong><br>
 Yang dimaksud dengan K350 adalah kadar air maximum dalam beton sebesar 350 kg per kubik. Untuk membuat beton dengan K350, diperlukan semen Portland Type I dengan kadar air maksimum sebesar 22%. Akan tetapi, Anda lebih disarankan untuk konsultasi terlebih dahulu dengan ahli teknik sipil..<br> <br>Metode produksi box culvert yang menggunakan wet cast atau cetak basah dengan getaran yang tinggi. </p>



<p><strong></strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan baja tulangan U-40. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-63 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhImOunwoOawVwb1xepJwn0AGB5wN_X_0fR132gX34YHA0-N_bKeyI-YMeBo45uM2JqpPF5R82k1npKVT55_75ry3Q8dm_CbmYA5bgPZE8sTH2UTTRTCyUQqBNz1fC5NUwBme5Sc6ajkXb66gW6AYDhxpNnRfb08e68g3nzuzBiXUfzNd00gBx2-jvw0Q/s1200/box%20culvert%201.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p>PT. Megacon Perkasa merupakan sebuah pabrik beton pra-campuran yang menangani pembuatan produk-produk seperti u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb. <br>Kami merupakan perusahaan yang menyediakan berbagai jenis beton pracetak kualitas terbaik. Kami telah berpengalaman selama bertahun-tahun dalam memenuhi kebutuhan beton pracetak di Indonesia. Produksi berbagai macam produk pracetak menggunakan beton terbaik dengan pengawasan langsung dan melalui quality control yang ketat, sehingga menghasilkan produk bermutu tinggi. </p>



<p> <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> perusahaan penyedia material beton precast yang didirikan untuk memenuhi segala kebutuhan dan perkembangan pengadaan beton di Indonesia. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Sebagai salah satu pabrik beton pracetak terbaik di Indonesia tentunya kami memiliki misi untuk lebih mengembangkan perekonomian &amp; kemajuan yang dilihat dari bidak pembangunan gedung serta fasilitas. <br>Dengan semakin pesat dan tingginya mobilitas masyarakat, fasilitas seperti pembangunan jalanan yang memadai dan gedung-gedung yang kokoh dibutuhkan untuk menunjang keperluan masyarakat, baik dalam bidang penjualan maupun jasa.</p>



<p>Di Indonesia, pabrik-pabrik beton pracetak menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi. Pabrik-pabrik ini menyediakan berbagai produk beton pracetak untuk berbagai keperluan konstruksi, seperti balok-balok beton, lantai beton, dan dinding beton. </p>



<p>Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete). Kami mengirimkan beton dengan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump) sebagai pendukung untuk kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat).<br>Kami juga ber-mitra dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia, sehingga memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan. Kami bekerja sama dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plantnya tersebar di tiap wilayah di Indonesia. Hal ini memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikasi ISO DAS Quality Management System. Dengan pengawasan mutu yang ketat dan menggunakan material berkualitas, produk precast yang dihasilkan sangat berkualitas. </p>



<p>Memilih beton harus mengikuti panduan yang tepat. Kenapa demikian? Hal in dikarenakan, beton pracetak bukanlah material yang harganya murah. Drainase beton struktural memiliki harga yang cukup tinggi, tetapi mutu betonnya juga tinggi. </p>



<p>Jadi, sebelum membeli beton, perhatikanlah beberapa tips berikut ini. Hal ini akan membantu Anda dalam memilih beton yang tepat. Nantinya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk terbaik yaitu dalam hal harga, pelayanan dan juga kualitasnya :. </p>



<ul>
<li>Dari perusahaan terbaik dan terdekat </li>



<li>Perusahaan terbaik akan menyediakan produk yang terpercaya dan sesuai standart SNI. Perusahaan terdekat akan mampu memangkas ongkos kirim yang cukup mahal. Hal ini akan meningkatkan laba perusahaan dan memberikan keseimbangan bagi para pedagang. </li>



<li>Beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. Hal ini dikarenakan, beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. Semakin jauh jarakya maka akan semakin mahal ongkosnya.. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing Beton ini dianggap sebagai salah satu produk berkualitas tinggi karena sangat kuat dan tahan lama. Oleh karena itu, beton sering digunakan untuk berbagai keperluan seperti untuk pembangunan jembatan, jalan raya, dan sebagainya. </li>



<li>Pelayanan yang memuaskan </li>



<li>Tidak hanya produk yang menentukan kualitas, pelayanan juga memainkan peran penting. Dalam hal ini termasuk juga cara pemesanan yang mudah, proses yang mudah dan cepat..</li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-purwakarta.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-purwakarta.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-purwakarta/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-purwakarta/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-purwakarta.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-purwakarta.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Boyolali </title>
		<link>/box-culvert-boyolali.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:48:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-boyolali.html</guid>

					<description><![CDATA[Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu dari jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-boyolali.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Boyolali </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Box Culvert adalah sebuah produk beton pracetak berbentuk kotak. Beton ini diproduksi menggunakan cetakan besi dengan tujuan untuk digunakan sebagai saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Box Culvert juga merupakan salah satu dari jenis reinforced concre, yaitu beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas beton yang relatif rendah serta diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Para praktisi konstruksi dalam penyebuatan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert.. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-65 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh8f1FtRMWvVu0BlTQynW_3j4bmLjfhkQtaAtRGxj6b1k2vvvaJ0c9XyIPeQNCaUCeauvrqMMVjfJWQvCQTbByCHuVxRgg_zk4bTJYYi42EyVwYJaSMEgw_W2FWRBxsUt-mmMbuQJC9T0PjzrdjwkOSz1QPEJJUnYBaIYFR-9BKDhomDZNShQ5q2xo0FQ/s2077/box%20culvert%2018.jpg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhQQWVTbEq2GfWdV1gZc81OBTqlkh-8PtgMQOoLQzWIhu13pG7s-HDBgPCxzF1nLx8mnROeo8g2cqhqzM7OlkdC7QWqASyQ35IhLYm5YfIB9CCd9benQ4XR9fIw2z76pXNeK61U2y7qyGWM__dzSlHwQnLvdoxBCs1WAdcUvrq4ecbG6sxXVgKc52L3UQ/s1600/box%20culvert%2020.jpeg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS49Sj-GgluXeoqUSxqc93rpjhHZ5dQxDywQX77NxJDKODHQY8xhFc6yh9Ty4RssZqmdC45EQYXQydAt_ybaRnfBQOdERgWnZQU_aWq54_XOxQsbhcQ8MAJbneaKgNS6Jajl1IcRaB-QWg8HAdEx1z1OSuuTCnvfhH6dvkWXxP_GsGnQw7qtilq161IA/s3264/box%20culvert%2015.jpg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert adalah sebuah struktur yang terbuat dari baja, PVC, atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan kompoisi pembuatan beton. Box culvert sering digunakan sebagai sebuah jembatan atau sebagai sebuah penutup untuk sebuah saluran air. Box culvert berbentuk persegi dan memiliki sambungan pada setiap sisinya. Sambungan dibuat agar mudah dipasang dengan box culvert lainnya. Fungsinya adalah untuk mempermudah pemasangan dan memastikan bahwa box culvert dapat berfungsi dengan baik. <br>Sambungan ini kerap juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Pipa ini memiliki sifat kedap air. Oleh karena itu, box culvert menjadi lebih kokoh. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Di beberapa perusahaan, harga box culvert ada yang sudah termasuk biaya pemasangannya. Pola pondasi ini sebenarnya berdasarkan teknik pemasangan pondasi yang telah ada sebelumnya. Lahan gali yang dibutuhkan untuk bangunan haruslah sesuai dengan keperluan yang ada. Jika tidak, maka akan terjadi kerugian bagi pemilik lahan gali. <br>Pertama, lapisan tanah dicuci dengan benar. Jika sudah, maka dilapisi dengan material yang agak halus. Sehingga, nantinya, box culvert yang akan dipasang tidak mengalami kerusakan. Selain itu, pelapisan dengan material yang halus juga bisa menghindarkan dari pergeseran tanah.. <br>Pertama, sebuah lombong dibuat di lahan dengan ukuran seperti box culvert. Kemudian, box culvert dipasang di atas lombong dengan baris rapi seperti box tersebut. Pemasangan box culvert perlu dilakukan dengan hati-hati dan menggunakan alat berat. <br>Kemudian, akan dipasang cover dan menyambung antara box satu dengan yang lain. Kemudian, permukaan box culvert akan diukur kembali.</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-blora.html">box culvert Blora </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-brebes.html">box culvert Brebes </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Penggunaan box tidak hanya diperuntukkan pada saluran air dan jembatan saja, tetapi juga dapat digunakan untuk berbagai macam keperluan lainnya. Struktur bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur diantaranya meliputi, ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah.
 </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Struktur bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, diantaranya meliputi <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi</a> area jalan dan pelapisan tanah. Cara memasang culvert dengan cara melakukan pembuatan parit dengan ukuran sesuai dengan kebutuhan di lapangan. Parit dibuat dengan ukuran yang sesuai dengan lebar dan tinggi culvert. Jika parit sudah siap, selanjutnya pasanglah culvert dengan menempatkannya di atas parit. Culvert dapat dipasang dengan menggunakan beton atau bahan lain sesuai dengan yang ditentukan. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Pabrik beton precast memiliki syarat minimum tentang kedalaman box culvert yang dibuat oleh mereka. Kedalaman box culvert yang dibuat sesuai dengan syarat minimum pabrik beton precast akan memberikan hasil yang baik. Pasanglah parit dengan lebar yang mencukupi agar Anda dapat dengan mudah meletakkan bangunan. Selain itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan.<br>Penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali dan dipadatkan. Dalam proses perancangan, hal yang perlu diperhatikan adalah untuk mengurangi sudut miring dari saluran air. Dengan mengurangi sudut miring, saluran air akan lebih efisien dalam mengalirkan air. <br>Bila ada air di sekitar parit, atau air diletakkan secara sengaja, maka harus melakukan proses penyiraman terlebih dahulu. Tujuan dari dilakukannya hal ini agar box culvert tidak mengampung. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya yang perlu dilakukan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidak kasar karena hal tersebut mampu merusak box. <br>Proses pengelasan memiliki tujuan agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Proses pengelasan memiliki beberapa tujuan, yakni agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah, sehingga box tidak akan pecah. Pengelasan juga bertujuan untuk memperkuat struktur box sehingga lebih kuat dari sebelumnya. Alat ini dapat menembus tanah yang keras dan bebatuan hingga ketebalan 150 mm. Ketinggiannya bisa sampai 75 mm.</p>



<p><strong> </strong><br>Proses instalasi ini dimulai dengan meletakkan box pertama pada posisi yang tepat, karena ini dapat mempengaruhi posisi box selanjutnya. Dalam sebuah proyek, selain perhitungan yang matang, penempatan komponen juga sangat penting. Komponen-komponen struktur beton harus ditempatkan dengan tepat agar dapat menahan beban yang ditimbulkan oleh gaya-gaya yang bekerja. Oleh karena itu, selama pelaksanaan pekerjaan haruslah dilakukan dengan hati-hati. <br>Biasanya, spigot dan socket berada di ujung sisi kiri dan kanan. Hubungkan ujung spigot dan socket dengan menggunakan besi. Kemudian, cek apakah besi telah benar-benar kuat dan telah tersambung dengan baik. Selain itu, pastikan posisi spigot terletak di hilir dan socket di bagian hulu.. <br>Pada umumnya, proses pemasangan bocx culvert membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. </p>



<p><strong> </strong><br>Pengurugan adalah pembuatan sekat (partisi) pada bagian ujung box culvert, sehingga aliran air dibatasi. Pengurugan ini berfungsi untuk mencegah kerusakan struktur box culvert akibat gaya hidrodinamis akibat aliran air.
 Tahap ini adalah finishing, yang meliputi pengurugan dan pemadatan tanah. Dalam proses pembuatan, aduklah sekeliling box culvert dengan tanah, sehingga box culvert memiliki tekanan sisi luar yang sama dengan tekanan sisi dalam. Akibatnya, box culvert akan memiliki struktur yang lebih kokoh. Lakukan pembersihan secara menyeluruh <br>Jika Anda telah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan, Anda perlu menentukan jenis material yang akan digunakan untuk membuatnya. Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen.<br> Beberapa informasi mengenai box culvert di atas bisa menjadi referensi bagi Anda saat membeli struktur ini untuk diaplikasikan pada bangunan..</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-67 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAtCmcF-qceIH_zJkhCQFkqlDzIaAEqneYLOZUbrG-lPfaDEr8TTjZJu-dep3d6dTrFJePKYK0z4dGO_Wq5b8gWRlyGL129285mbBpNqqRlAX482Ik4r0fadkSxNnWA_Jigxe4bnvDaQw86N6F3abfPZjUPUqQuJJnPw2AryPMMoAj6ya5HoIbLcuNjw/s1500/box%20culvert%2011.jpeg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhlxAjruHMJ93UO3wYaUIZMvKV_Rbvyx2saCzkHy-z5_N-abXvgce627UHAG2eap2FnW3NfHrgFQXc4PsKgaSEuwmvo6m_koV3NQuN_DAs2Nqw6qU0CrRXacTVqq96exqD6zbTjq9Ok4HNM6HKDpI2Ku7ldzas_nqC6X9RuGSntPE9KxcXZZ7UqYMtqKA/s1200/box%20culvert%209.jpg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Box culvert adalah jenis saluran air yang dalam bentuk kotak dengan ukuran yang beragam, mulai dari yang paling kecil hingga yang paling besar. Box culvert sangat cocok digunakan untuk berbagai macam keperluan, seperti sebagai saluran air, sebagai jalan raya, sebagai tempat untuk meletakkan kabel, dan sebagainya. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki harga yang sesuai dengan sifatnya yang tahan terhadap air tanah. Dua jenis sambungan berupa spigot dan socket berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh dari pergeseran tanah.. </li>



<li> <br>Box culverts dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Beton precast cocok untuk dibuat sebagai saluran air dan drainase karena materialnya yang kuat. Penggunaannya yang populer dalam pembangunan mall dan perkantoran menjadikannya sebagai pilihan utama bagi para arsitek. <br>Box culvert adalah salah satu jenis struktur penyaring air yang dapat dibuat dengan ukuran yang beragam. Box culvert dibuat dengan menggunakan bahan-bahan seperti beton bertulang, besi cor, ataupun bahan-bahan lainnya. Pada umumnya, box culvert digunakan untuk jenis konstruksi pendek seperti jembatan pendek maupun terowongan yang pendek. Oleh sebab itu, box culvert sangat cocok untuk digunakan sebagai struktur penyaring air dengan kapasitas air yang beragam. </li>



<li> <br>Anda tentu tidak akan berpikir banyak dengan harga box culvert karena sangat hemat. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-69 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhh7-98ZjuHy87TY6kwCAiy0XABDBssWeNrmno9wzgRb-Htn7Y_Z7KLbmpsXzXY8IL1kWUUWwZRr7Ih7t3fM7bAT-pNsHLwhTVTFZkM6nZZwYKZKe-MeXiY6_c_ARSwZi3DIsgh5I_Es6RQxQMdOmUSSi9RN6gQVeNcxjt-Zy29EAssLF23bcg6ISjQPw/s259/box%20culvert%206.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Biasanya, harga box culvert akan lebih mahal daripada yang lain jika spesifikasinya lebih besar dan berat. Berikut selengkapnya!.</p>



<p><strong>Material</strong><br>Seperti yang telah dijelaskan sebelumnya bahwa material untuk membuat box culvert tidak jauh beda dengan pembuatan beton secara umum. <br>Standar SNI <br>Box culvert yang Anda gunakan harus sesuai dengan standar SNI. </p>



<p><strong> </strong><br>Mutu beton box culvert umumnya K350. <br> <br>Metode produksi box culvert yang secara teknis menggunakan wet cast atau cetak basah dengan getaran yang tinggi. </p>



<p><strong></strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat daripada baja tulangan U-40. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-71 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcqtwA7pkqlhhYNNMLh3AtwZa0GmzSwoUmUxa_h-Au05kSuwSc6dTlmu1fVOS8dW2rB0KMfZavN3YbLTss20uFewmO_xLstW1IrdV4HRRvI3ufO2g2xH81FZpQ59r98IhP8QmW1jV0UKufiI5jRZTYJOArDtq8sYIBGCwbL-NiFn-rJk-eRmaRB9ltHw/s1272/box%20culvert%204.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> 
Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai macam beton pracetak dengan kualitas terbaik. Berpengalaman selama bertahun-tahun untuk memenuhi kebutuhan beton precast di Indonesia. Produksi berbagai macam produk pracetak menggunakan beton terbaik dengan pengawasan langsung dan melalui quality control yang ketat, sehingga menghasilkan produk bermutu tinggi. </p>



<p> <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> perusahaan penyedia material beton precast yang didirikan untuk memenuhi segala kebutuhan dan perkembangan pengadaan beton di Indonesia. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi beton dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Sebagai salah satu pabrik beton pracetak terbaik di Indonesia tentunya kami memiliki misi untuk lebih mengembangkan perekonomian &amp; kemajuan yang dilihat dari bidak pembangunan gedung serta fasilitas. <br>Peningkatan dan pembangunan fasilitas-fasilitas umum seperti jalan raya dan gedung-gedung sangat dibutuhkan untuk mendukung mobilitas masyarakat yang semakin pesat. Fasilitas penunjang seperti jalan raya yang memadai dan gedung-gedung kokoh akan sangat berguna untuk menunjang kebutuhan masyarakat baik untuk keperluan penjualan maupun jasa.</p>



<p>
Pabrik beton pracetak (precast) menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi di Indonesia. Pabrik-pabrik ini menyediakan berbagai produk beton, seperti batu bata, paving block, dan lain sebagainya. Produk-produk ini sangat berguna dalam pembangunan konstruksi. </p>



<p>Kami melayani pemesanan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton untuk mendukung kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat).<br>Kami juga ber-mitra dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia, sehingga memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan. Kami bekerja sama dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plantnya tersebar di tiap wilayah di Indonesia. Hal ini memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikat ISO DAS Quality Management System. Pengawasan mutu yang ketat dan material-material berkualitas membuat produk precast kami sangat berkualitas. </p>



<p> Kenapa demikian? Hal in dikarenakan, beton pracetak bukanlah material yang harganya murah. Selain itu, beton struktural drainase juga memiliki tekstur yang cenderung halus, sehingga sangat cocok untuk pekerjaan-pekerjaan interior. Beton struktural drainase ini juga tahan terhadap kerusakan akibat beban yang berat. </p>



<p>Jadi, sebelum membeli beton, perhatikanlah beberapa tips berikut ini. Hal ini akan membantu Anda dalam memilih beton yang tepat. Nantinya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk terbaik yaitu dalam hal harga, pelayanan dan juga kualitasnya :. </p>



<ul>
<li>Dari perusahaan terbaik dan terdekat </li>



<li>Perusahaan yang menyediakan produk yang terpercaya dan sesuai standart SNI adalah perusahaan terbaik. Perusahaan terdekat akan mampu mengurangi biaya pengiriman yang mahal. </li>



<li>Beton struktural box culvert membutuhkan proses loading dan penurunan yang khusus. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing. Cetakan ini digunakan untuk membuat bentuk dari beton precast sebelum dicetak. Beton precast dapat dibuat dalam berbagai bentuk, seperti balok, bata, dan lain-lain. Bentuk ini membuat beton precast sangat mudah untuk digunakan dalam berbagai proyek konstruksi. Beton dengan mutu tinggi biasanya digunakan untuk jalan raya, jembatan, dan juga bandara. Beton dengan mutu tinggi ini memiliki ketahanan yang lebih baik dibandingkan dengan beton dengan mutu rendah. Beton dengan mutu tinggi juga tahan terhadap serangan cuaca dan iklim. Ada banyak informasi yang bisa didapatkan, khususnya melalui online.. </li>



<li> </li>



<li>pelayanan yang baik adalah kunci untuk meningkatkan mutu pelayanan secara keseluruhan. Dalam hal ini termasuklah juga cara pemesanan mobil yang mudah, prosesnya yang mudah dan cepat.</li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-boyolali.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-boyolali.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-boyolali/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-boyolali/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-boyolali.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-boyolali.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>box culvert Jakarta Selatan </title>
		<link>/box-culvert-jakarta-selatan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:05:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/box-culvert-jakarta-selatan.html</guid>

					<description><![CDATA[Kotak Beton Pracetak adalah sebuah produk beton yang dibuat menggunakan cetakan besi berbentuk kotak. Kotak Beton Pracetak ini digunakan untuk saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini termasuk ke dalam jenis beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas yang relatif rendah. Beton bertulang ini diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/box-culvert-jakarta-selatan.html"> <span class="screen-reader-text">box culvert Jakarta Selatan </span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Kotak Beton Pracetak adalah sebuah produk beton yang dibuat menggunakan cetakan besi berbentuk kotak. Kotak Beton Pracetak ini digunakan untuk saluran dalam tanah atau gorong-gorong. Beton ini termasuk ke dalam jenis beton bertulang yang memiliki kekuatan tarik dan daktilitas yang relatif rendah. Beton bertulang ini diimbangi dengan penulangan besi yang memiliki kekuatan tarik yang lebih tinggi. Para praktisi konstruksi dalam penyebuatan jenis beton precast ini sering menyebutnya hanya BC atau RCBC yang artinya Reinforced Concrete Box Culvert.. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-73 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="615"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhO1FkOjF9UA0yl7rb2PYN2vtNQ-BcQpjUWgW91zyraSY4eyCnBUMC8ZKoVedgDfrrDJpH7Mezj38GWubgnfFT1rcOv_UN7KBn9TRJbOzgXsL0hhPDU6bzMP16Kr3abhvDcXwGQQmObpIZaZOk2sHlFP0-D_FEZcX4Gl-wFLvWLp8-xeirtWj4zRwC4Cg/s2560/box%20culvert%2017.jpg" alt="" class="wp-image-615"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="617"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS49Sj-GgluXeoqUSxqc93rpjhHZ5dQxDywQX77NxJDKODHQY8xhFc6yh9Ty4RssZqmdC45EQYXQydAt_ybaRnfBQOdERgWnZQU_aWq54_XOxQsbhcQ8MAJbneaKgNS6Jajl1IcRaB-QWg8HAdEx1z1OSuuTCnvfhH6dvkWXxP_GsGnQw7qtilq161IA/s3264/box%20culvert%2015.jpg" alt="" class="wp-image-617"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="616"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS49Sj-GgluXeoqUSxqc93rpjhHZ5dQxDywQX77NxJDKODHQY8xhFc6yh9Ty4RssZqmdC45EQYXQydAt_ybaRnfBQOdERgWnZQU_aWq54_XOxQsbhcQ8MAJbneaKgNS6Jajl1IcRaB-QWg8HAdEx1z1OSuuTCnvfhH6dvkWXxP_GsGnQw7qtilq161IA/s3264/box%20culvert%2015.jpg" alt="" class="wp-image-616"/></figure>
</figure>



<h2>Material Box Culvert</h2>



<p>Box culvert adalah sebuah struktur yang terbuat dari baja, PVC, atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Klorida">klorida</a>, semen, polivinil, pasir, dan bahan lain sesuai dengan kompoisi pembuatan beton. Box culvert sering digunakan sebagai sebuah jembatan atau sebagai sebuah penutup untuk sebuah saluran air. Box culvert persegi mempunyai sambungan pada semua sisinya. Sambungan dibuat agar mudah dipasang dengan box culvert lainnya. Fungsinya adalah untuk mempermudah pemasangan dan memastikan bahwa box culvert dapat berfungsi dengan baik. <br>Sambungan ini sering juga disebut sebagai sambungan spigot atau socket. Bentuknya seperti sebuah pipa yang memiliki sifat kedap air. Oleh karena itu, box culvert menjadi lebih kokoh. </p>



<h3>Proses Pemasangan Box Culvert</h3>



<p>Pada sebagian perusahaan, harga untuk box culvert sudah termasuk biaya pemasangannya. Nah, pada proses pemasangan, pertama-tama Anda harus menentukan lahan untuk ditambang. Tentu lahan gali harus sesuai dengan keperluannya.. <br>Setelah itu, lapisan tanah halus ini akan dibawa dengan menggunakan sebuah alat yang disebut dengan disk harrow. Disk harrow ini berfungsi untuk merapikan lapisan tanah agar lebih rata dan siap untuk ditanami. Untuk mencegah kerusakan pada box culvert, sebaiknya pasanglah box culvert dengan benar. Pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah pergeseran tanah. Material yang lebih halus akan menahan lebih banyak tekanan daripada material yang kasar, sehingga lebih sedikit pergeseran tanah akan terjadi. Dengan demikian, pelapisan dengan material yang halus dapat mencegah atau mengurangi risiko kerusakan akibat pergeseran tanah. <br>Sesudah itu, dilakukan pemasangan box culvert di lahan itu dengan baris rapi seperti box itu. Yang perlu diperhatikan adalah pemasangan box culvert harus berhati-hati dan memakai alat berat. Dimana perlu ditata rata, diberi kemiringan, serta cukup tinggi. <br>Kemudian, akan dipasang cover dan menyambung antara box satu dengan yang lain. Kemudian, akan diukur kembali permukaan box culvert tersebut..</p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-jakarta-pusat.html">box culvert Jakarta Pusat </a></p>



<p>Cek juga <a href="/box-culvert-jakarta-timur.html">box culvert Jakarta Timur </a></p>



<h3>Beginilah Aplikasi Box Culvert pada Proyek Gorong-Gorong</h3>



<p>Box juga dapat digunakan pada sekat-sekat bangunan dan gerbang selain saluran air dan jembatan. Bangunan ini memiliki struktur yang lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, diantaranya meliputi ekskavasi area jalan dan pelapisan tanah. </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="ast-oembed-container" style="height: 100%;"><iframe loading="lazy" title="Jual Box Culvert Precast Murah - &#x1f4de;0819 3299 8507 (MegaconBeton.com)" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Kd4O5gd9IUk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
</div></figure>



<p><strong><a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">Ekskavasi</a> Area Jalan</strong><br>Struktur bangunan ini cenderung lebih multifungsi untuk beberapa pembangunan infrastruktur, diantaranya meliputi <a href="https://kbbi.web.id/ekskavasi">ekskavasi</a> area jalan dan pelapisan tanah. Cara memasang culvert dengan cara melakukan pembuatan parit dengan ukuran sesuai dengan kebutuhan di lapangan. Parit dibuat dengan ukuran yang sesuai dengan lebar dan tinggi culvert. Jika parit sudah siap, selanjutnya pasanglah culvert dengan menempatkannya di atas parit. Culvert dapat dipasang dengan menggunakan beton atau bahan lain sesuai dengan yang ditentukan. <br>Kedalaman box culvert disesuaikan dengan ukuran kedalaman minimal yang telah disesuaikan dengan syarat dari pabrik beton precast yang membuat produk. Hal ini disebabkan oleh fakta bahwa pabrik-pabrik precast biasanya memiliki spesifikasi yang berbeda untuk produk-produk mereka. Pasanglah parit dengan lebar yang mencukupi agar Anda dapat dengan mudah meletakkan bangunan. Selain itu, lebar parit juga perlu diperhatikan agar memberikan kemudahan Anda saat melakukan pemasangan.<br>Luasan penggalian yang sudah tidak dapat dipakai lagi perlu segera ditutup kembali dan dipadatkan. Dalam proses perancangan, hal yang perlu diperhatikan adalah untuk mengurangi sudut miring dari saluran air. Dengan mengurangi sudut miring, saluran air akan lebih efisien dalam mengalirkan air. <br>Apabila ada air atau peletakkan air pada parit, maka proses watering harus dilakukan terlebih dahulu. Tujuan dari dilakukannya hal ini agar box culvert tidak mengampung. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya yang perlu dilakukan setelah pembentukan parit adalah meletakkan pelapisan box culvert. Komponen ini disesuaikan dengan kebutuhan di lapangan, yaitu alas harus tidak kasar karena hal tersebut dapat merusak box. <br>Proses pengelasan memiliki tujuan agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah. Proses pengelasan memiliki beberapa tujuan, yakni agar bahan material box ini tidak mudah bergeser ke bawah, sehingga box tidak akan pecah. Pengelasan juga bertujuan untuk memperkuat struktur box sehingga lebih kuat dari sebelumnya. Alat ini dapat menembus ketinggian 75 mm, meskipun area pemasangannya terdiri dari tanah yang keras dan bebatuan dengan ketebalan 150 mm</p>



<p><strong> </strong><br>Proses instalasi ini dimulai dengan meletakkan box pertama pada posisi yang tepat, karena ini dapat mempengaruhi posisi box selanjutnya. Kemiringan dan elevasi haruslah sesuai dengan yang telah direncanakan. Komponen-komponen struktur beton harus ditempatkan dengan tepat agar dapat menahan beban yang ditimbulkan oleh gaya-gaya yang bekerja. Oleh karena itu, selama pelaksanaan pekerjaan haruslah dilakukan dengan hati-hati. <br>Ketika Anda akan meletakkan box culvert, maka perhatikan posisi spigot dan socket. Posisi spigot harus berada di hilir, sedangkan posisi socket harus berada di hulu. <br>Pada umumnya, proses pemasangan bocx culvert membutuhkan alat besar berupa crane dan alat bantu berupa rantai. Pertama, petugas akan memasang dan menarik rantai pada bocx culvert. Kedua, petugas akan menarik culvert dengan crane. Ketiga, petugas akan menarik culvert dengan alat bantu. Keempat, petugas akan memasang culvert di tempatnya. </p>



<p><strong> </strong><br>Tahapan selanjutnya setelah pemasangan box culvert adalah pengurugan. Pengurugan adalah pembuatan sekat (partisi) pada bagian ujung box culvert, sehingga aliran air dibatasi. Pengurugan ini berfungsi untuk mencegah kerusakan struktur box culvert akibat gaya hidrodinamis akibat aliran air. Tahap ini adalah tahap finishing, yaitu pengurugan dan pemadatan tanah. Anda dapat melakukan pengurugan sisi luar box culvert dengan tanah. Lakukan sampai area terlihat rapi seperti semula.. <br>Apabila Anda sudah menentukan ukuran box culvert yang dibutuhkan. Sekarang waktunya Anda perlu mengetahui harga box culvert dengan berkonsultasi ke pihak produsen.<br>Hal ini memudahkan Anda untuk menyesuaikan kebutuhan anggaran yang akan dikeluarkan untuk memenuhi kebutuhan saluran air. Box culvert adalah sebuah struktur penghubung dua lembah atau lembah dengan rawa, yang terbuat dari beton atau baja. Struktur ini juga dapat berfungsi sebagai penghubung jalan dengan lembah di bawahnya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-75 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="622"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkWt5fFZOsyEzlgkODw10AIhdqZ7ACHFdrkySPPv4eHjfJD92pH1HwefDRzcGp1sFs7XvXeB8v_49VS001fVE8u0rXqDMLvbcj7OK5U2bV6LcPbULuY9sicKYgaMBDWSuDqcftybmDqwGC_SPpb5dXX00uHeZtb4fE2whM9XrYW5dykvIIG1QriYu2A/s1600/box%20culvert%207.jpeg" alt="" class="wp-image-622"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="623"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzg0OCWK1LzA9aJwa2s7wimZtUjwZV-i8Q3zLzY8dqxgl0Cn1kBe4nPqafexPCZUIEnJ0Cr-LyoyHtSvEjqbHh6rsdYDiiRutCmxUPpTv2wjV9UgWpKrW3KiGNMcVK2BvHgHKq-zx6IWUA4NVCHO-Qaw3I5shvQp4qAZa_l1tTfjdFf1JV5nThTUhOAQ/s251/box%20culvert%2010.jpg" alt="" class="wp-image-623"/></figure>
</figure>



<h3>Fungsi Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert yang akan Anda bayarkan tentu sangat sesuai dengan fungsinya yang sangat beragam. Box culvert digunakan sebagai penghubung dua tempat yang berada di tempat yang berbeda dengan menggunakan sebuah rangkaian dari beberapa bagian culvert. Box culvert juga dapat digunakan sebagai penutup untuk sebuah sungai atau sebagai sebuah penghalang untuk sebuah bangunan yang berada di dekat sebuah sungai. </p>



<ol>
<li> <br>Gorong-gorong box culvert memiliki sifat tahan terhadap air tanah sehingga harganya sesuai dengan sifatnya. Ada dua jenis sambungan yang berfungsi untuk menjaga posisi box supaya saling menyatu dan tidak akan terpengaruh dari pergeseran tanah, yaitu spigot dan socket. </li>



<li> <br>
Box culvert dapat digunakan untuk konstruksi gorong-gorong jembatan, kereta api, terowongan, dan sebagainya. Sebab, beton precast ini adalah material yang cocok untuk konstruksi bawah tanah dan bisa dipakai sebagai saluran air serta drainase saja.. <br>Namun, perlu diperhatikan bahwa box culvert ini hanya untuk jenis konstruksi pendek laiknya jembatan pendek serta terowongan yang pendek. </li>



<li> <br>Harga box culvert tergolong sangat hemat. Anda tidak akan berpikir banyak dengan harga box culvert karena sangat hemat. </li>
</ol>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-77 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="624"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-624"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="625"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjwYTuMBNkZopzNdPjWYw2VcVLq-O6iBMMaftoSaArI8qVzH3xLSnT8-tYL0L8bT0rVDyFac5YJZm-GneAOiOStQi2XhnJ2tOBeTi-WtxHnVHwm5exgrb3IorgBLXDA3HJJ5IU5g4rkfsKZe7HcuN9tFnqZHJMaHUX3pxw8B-lYP4r537exskTx1_KOJw/s2560/box%20culvert%202.jpg" alt="" class="wp-image-625"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="626"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhImOunwoOawVwb1xepJwn0AGB5wN_X_0fR132gX34YHA0-N_bKeyI-YMeBo45uM2JqpPF5R82k1npKVT55_75ry3Q8dm_CbmYA5bgPZE8sTH2UTTRTCyUQqBNz1fC5NUwBme5Sc6ajkXb66gW6AYDhxpNnRfb08e68g3nzuzBiXUfzNd00gBx2-jvw0Q/s1200/box%20culvert%201.jpg" alt="" class="wp-image-626"/></figure>
</figure>



<h3>Spesifikasi dan Harga Box Culvert</h3>



<p>Harga box culvert ditentukan oleh spesifikasi material dan ukuran yang dimilikinya. </p>



<p><strong></strong><br>Material yang dibutuhkan untuk membuat box culvert tidak berbeda jauh dengan pembuatan beton secara umum. <br> <br>Anda harus menggunakan box culvert yang sesuai dengan standar SNI. Kualitas box culvert bergantung pada bagian-bagiannya, seperti material penutupnya, material inti, penyambungan, dan sebagainya. Jika salah satu bagian dari box culvert tidak sesuai dengan standar, maka seluruh box culvert akan rusak. Sehingga, setelah diaplikasikan tidak mudah rusak dan lebih tahan lama.. </p>



<p><strong> </strong><br>Mutu beton box culvert umumnya K350. <br> <br>Metode produksi box culvert yang secara teknis menggunakan wet cast atau cetak basah dengan getaran yang tinggi. </p>



<p><strong></strong><br>Pada proses produksi box culvert, pembesiannya menggunakan baja tulangan U-50 sehingga lebih kokoh dan kuat daripada baja tulangan U-40. </p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-79 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="630"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-630"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="629"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhc3yHaUxBdOEE_UgOhWvW1IH1iVQ9-qg60Wh2EKE73P7aJdOubZby94Gadidk-hkAY475QXhogFx8GaHUKrtH-hMJRT5i7dPyFyaKgIb82On28N1utFvrTAoY4WxmCZLZ1OYH2E4MuRK3ODBg2eDX8juCOgbCcem_9cVDlchbtlFdMueTxo6DQAvTiIw/s2048/box%20culvert%205.jpg" alt="" class="wp-image-629"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="627"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhImOunwoOawVwb1xepJwn0AGB5wN_X_0fR132gX34YHA0-N_bKeyI-YMeBo45uM2JqpPF5R82k1npKVT55_75ry3Q8dm_CbmYA5bgPZE8sTH2UTTRTCyUQqBNz1fC5NUwBme5Sc6ajkXb66gW6AYDhxpNnRfb08e68g3nzuzBiXUfzNd00gBx2-jvw0Q/s1200/box%20culvert%201.jpg" alt="" class="wp-image-627"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="628"  src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGnClRsn6vfBWVp1BC01xn-0qTAHblI_xB8TbemGujd3YSTbaa31x-kUxBCwOFFs1zkx4YVK2l4OGxH6MgqcU3-qxprcgvnUfx6MDSIcdx_Ibu7GG5zIujn8kYnvGaiER4M9e7QIsKqoLwxZ67mVioM29vfo89r608WFjZX3sgJS1FRthsioXOsfZkJA/s1066/box%20culvert%203.jpg" alt="" class="wp-image-628"/></figure>
</figure>



<h3>Daftar Harga Box Culvert dan Spesifikasi 2022:</h3>



<p>UKURAN BC BERAT KG HARGA<br>Box Culvert 400 x 400 x 1000 431,04 IDR 805,000.00<br>Box Culvert 400 x 600 x 1200* 620,93 IDR 1,087,000.00<br>Box Culvert 500 x 500 x 1000 576,00 IDR 1,095,000.00<br>Box Culvert 600 x 600 x 1000 837,12 IDR 1,299,000.00<br>Box Culvert 800 x 800 x 1000 1375,68 IDR 2,027,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 1704,00 IDR 2,815,000.00<br>Box Culvert 1000 x 1000 x 1000 LD 1172,16 IDR 2,268,000.00<br>Box Culvert 1200 x 1200 x 1000 2211,84 IDR 3,825,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 2754,24 IDR 5,184,000.00<br>Box Culvert 1400 x 1400 x 1000 LD 1943,04 IDR 3,938,000.00<br>Box Culvert 1500 x 1500 x 1000 3095,04 IDR 5,715,000.00<br>Box Culvert 1800 x 1800 x 1000 4032,00 IDR 7,262,300.00<br>Box Culvert 2000 x 1000 x 1000 3386,88 IDR 6,414,700.00<br>Box Culvert 2000 x 2000 x 1000 4512,00 IDR 9,015,000.00<br>Box Culvert 3000 x 3000 x 1200 8827,20 IDR 21,115,000.00</p>



<p> 
Megacon Perkasa adalah pabrik beton precast yang menangani pembuatan: u-ditch, box culvert, pipa (buis) beton, road barrier, pile sheet, tiang pancang, kanstin, pagar panel beton, dlsb. <br>Kami adalah perusahaan yang menyediakan berbagai jenis beton pracetak berkualitas tinggi. Kami memiliki berbagai pilihan beton pracetak yang tersedia untuk Anda. Kami dapat memenuhi kebutuhan Anda untuk beton pracetak dengan harga yang kompetitif. Kami juga dapat memberikan Anda beton pracetak dengan kualitas yang baik. Berpengalaman selama bertahun-tahun untuk memenuhi kebutuhan beton precast di Indonesia. Produksi berbagai macam produk pracetak dengan menggunakan beton terbaik yang selalu di awasi langsung dan melalui quality control yang ketat, sehingga menghasilkan produk bermutu tinggi. </p>



<p> Perusahaan ini menyediakan produk-produk unggulan seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Produk ini tersedia dalam berbagai ukuran dan bentuk yang dapat dipesan sesuai kebutuhan. <a href="https://megaconperkasa.com/">Megacon Perkasa</a> juga menyediakan produk-produk custom seperti selubung lantai, selubung dinding, balok lantai, balok dinding, pelat dinding, pelat lantai, dan sebagainya. Perusahaan kami berharap dapat membantu mempercepat pertumbuhan ekonomi Indonesia, mengembangkan bisnis konstruksi dengan prinsip kuat terhadap konsumen menjadi partner terbaik dalam pembuatan material beton pracetak yang berkualitas tinggi dan efisien. </p>



<p>Misi kami adalah untuk lebih mengembangkan perekonomian &amp; kemajuan yang dilihat dari bidak pembangunan gedung serta fasilitas. Kami percaya dengan semakin banyak pembangunan gedung dan fasilitas maka akan semakin maju perekonomian di Indonesia. Oleh karena itu kami selalu berusaha untuk memberikan yang terbaik bagi negara kami. <br>Dengan semakin tingginya mobilitas masyarakat, fasilitas yang mendukung seperti pembangunan jalanan memadai dan gedung-gedung kokoh yang dapat menampung segala keperluan menjadi sangat dibutuhkan. Pembangunan jalanan yang memadai akan dapat meningkatkan aksesibilitas masyarakat dan memberikan kenyamanan serta keamanan dalam berkendara. Sedangkan gedung-gedung kokoh yang dapat menampung segala keperluan dapat memberikan pelayanan yang lebih baik dan memenuhi kebutuhan masyarakat.</p>



<p>
Pabrik beton pracetak (precast) menyediakan berbagai material beton untuk pembangunan konstruksi di Indonesia. Pabrik-pabrik ini menyediakan berbagai produk beton, seperti batu bata, paving block, dan lain sebagainya. Produk-produk ini sangat berguna dalam pembangunan konstruksi. </p>



<p>Kami menyediakan adukan beton siap cor (Readymix Concrete) baik dengan pengiriman menggunakan Truck Mixer standar, maupun ukuran Mini agar dapat menjangkau lokasi jalan yang sempit (misal: lingkungan perumahan).<br>Kami menyediakan jasa penyewaan pompa beton (Concrete Pump) sebagai pendukung untuk kelancaran dalam pekerjaan pengecoran beton, khususnya untuk kondisi tertentu (misal: bangunan bertingkat).<br>Kami juga ber-mitra dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plant nya tersebar di tiap wilayah di Indonesia, sehingga memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan. Kami bekerja sama dengan banyak perusahaan produsen beton dan precast terkemuka di Tanah Air, khususnya perusahaan produsen beton yang jumlah titik Batch Plantnya tersebar di tiap wilayah di Indonesia. Hal ini memudahkan kami untuk menjangkau lokasi pengiriman ke pelanggan.<br>Produk precast kami diproduksi langsung di pabrik yang telah mendapatkan sertifikat ISO DAS Quality Management System. Pengawasan mutu yang ketat dan material pilihan membuat produk precast kami sangat berkualitas. </p>



<p> Drainase beton struktural sendiri termasuk salah satu produk beton yang memiliki harga yang cukup mahal. Harga tersebut tentunya sangatlah beragam, tergantung pada mutu beton yang digunakan. Untuk mencapai mutu beton yang tinggi, maka biasanya harganya juga akan semakin mahal. Oleh karena itu, sebelum membeli produk beton drainase, sebaiknya Anda memastikan terlebih dahulu kebutuhan Anda. </p>



<p>Jadi, sebelum membeli beton, cobalah untuk melihat beberapa panduan di bawah ini. Dengan begitu, Anda bisa memastikan apakah beton tersebut sesuai dengan kebutuhan Anda atau tidak. Nantinya, Anda akan lebih tepat dalam memilih produk terbaik yaitu dalam hal harga, pelayanan dan juga kualitasnya :. </p>



<ul>
<li> </li>



<li>Perusahaan yang baik akan menyediakan produk yang dapat dipercaya dan sesuai dengan standar SNI. Perusahaan yang berada di dekat tempat tujuan akan dapat mengurangi biaya pengiriman yang mahal. </li>



<li>Hal ini dikarenakan, beton struktural box culvert membutuhkan proses loading maupun penurunan yang khusus. </li>



<li></li>



<li>Setiap beton precast memiliki cetakan masing-masing Namun demikian, setiap produk ini haruslah dibuat sesuai dengan standar khusus. Beton digunakan untuk berbagai macam keperluan, termasuk untuk jalan raya. Beton jalan raya memerlukan kualitas yang baik karena akan digunakan untuk dilalui oleh kendaraan berat. Untuk mengetahui lebih lanjut tentang mutu beton yang ditawarkan, maka Anda bisa melihat lebih jauh dengan mereview perusahaan bersangkutan. Ada banyak informasi yang bisa didapatkan, khususnya melalui online.. </li>



<li> </li>



<li>Tak hanya soal produk, namun pelayanan juga menunjang kualitas. </li>
</ul>



<p>Untuk Info Lengkap Silahkan</p>



<p>Hubungi Kami<br>021 2957 2295<br>0819 3299 8507<br>0852 1900 8787</p>



<p>Email: sales@megaconbeton.com</p>



<p>Kantor Pemasaran<br>Sinpasa Commercial Blok C , 15 Summarecon, Marga Mulya, Bekasi Utara, Jawa Barat 17143</p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://megacon.id/">Pabrik Box Culvert Kualitas #1</a></p>



<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/">https://megaconbeton.com/produk/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-jakarta-selatan.html">https://megaconperkasa.com/harga-box-culvert-jakarta-selatan.html</a><br><a href="https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-jakarta-selatan/">https://megaconconcrete.com/jual-box-culvert-jakarta-selatan/</a><br><a href="https://megacon.id/jual-box-culvert-jakarta-selatan.html">https://megacon.id/jual-box-culvert-jakarta-selatan.html</a><br><a href="https://megacon.biz.id/box-culvert/">https://megacon.biz.id/box-culvert/</a><br><a href="https://megaconstore.com/box-culvert">https://megaconstore.com/box-culvert</a><br><a href="https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/">https://megaconpracetak.com/index.php/box-culvert/</a><br><a href="https://megacon.web.id/box-culvert/">https://megacon.web.id/box-culvert/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
